<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fellipe Brito</title>
    <description>Christ follower, Husband, Nerd, Surfer, Entrepreneur and Software Writer</description>
    <link>http://fellipebrito.com//</link>
    <atom:link href="http://fellipebrito.com//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 12:25:55 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jul 2017 12:25:55 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.5</generator>
    
      <item>
        <title>Find the David within You</title>
        <description>&lt;p&gt;It is 825pm in Hollywood, the temperature might be close to the 90’s, and this light in my face does not help me to cool down. I’m focused on a Lead Piano+Synth that I created for this new arrangement of an old song. If I just opened my eyes, I would see that the environment is ready for one of the best nights these people have ever seen, but I can’t open my eyes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deep inside of me is happening a huge storm, and to be fair, my inner prayer is that we can get through this last chorus as soon as possible so I can go back to my shack and hide in shame and guilt for the next few weeks… “Here we go, last two bars and I am done”… but that was not exactly what God had in mind for me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Is it not interesting how much we pray for something to change without realizing that the subject of our prayers could be exactly what God wants to use to teach us something?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I was Music Director in small and big churches from my 14 to 21 years. We’ve played every music style you may think, from small gatherings of 30 people to big gatherings of 7 thousand people. I could play keys, piano, guitars and even bass sometimes.  And then, life happened. I had to move to another city, and then move again. I started my own company, sold all my gears and never played live again. Until, last year.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Last year I was invited to serve as the keyboard player in my church. This church is led by an amazing pastor, a man that inspires us all to get closer to Jesus. Their worship team is getting more and more on the spotlight, with beautiful lyrics that talk about the Kingdom, their songs are being played all across the universe (pun intended). And their message is as close as it can be of the Heaven and Earth reuniting. There is a lot of bible and Christ there.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, don’t take me wrong when I say I’ve been away from the stage for 12+ years. The Stage and Christ are not the same things for me. One is everything I am, the other is one of the many places where I serve. The stage is not where my Christian life happens. I’ve been a Christian since I was a little kid, and it has never changed. A church stage is an extension of my personal Christian life, not what my life is. I have to perform everyday as husband, employee, boss, entrepreneur, friend, son… that is where the real spotlight is.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So here I am, a 30+ years old Nerd, with my musician talents rusted, with no previous knowledge about this “synth” world, invited to be part of this movement of Jesus that is happening in Hollywood. Everything is new: Click? Never heard of that. MainStage? Mainwhat!? Tracks? Dude, where I come from the worship leader would say “Let’s do it again”, and that would be our “cue” :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Everything has been a challenge since then. I’ve never before heard the “name” of the keys in English. F Sharp. I had never played using numbers. “Let’s go to the one, five, six four”… So, in real time I had to translate that from English to Portuguese, and then translate it from Numbers to Chords… That is a lot of translation to be made in such a short amount of time. I could not make it if the team had not been so friendly. Everyone has helped me and embraced me as part of their team. Most of the folks have been doing music for life for a very long time, and I was welcomed as a fellow musician. I thankful for that. But their friendship and my thankfulness do not make me a perfect musician right off the bat. So, I make mistakes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, as a Nerd and Software Engineer, mistakes are not something that I deal well with. I can accept other peoples mistake very easily, we can even laugh together, but when I do something wrong, it hits hard. So, when I am playing main keys, and then I lose track of the beat, or I struggle to memorize new songs, it makes me feeling crap, so now, we can move back to that night in Hollywood.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It is 815pm and we’ve just finished an amazing song. I can feel that the environment is ready for what is coming, and I know the setlist - I know it will be one bomb after another! I’m excited! Sweating, and ready. I have played this next song 500 times this week, and it all starts with the Piano. So, let me make sure I look at my synth, that I have the right patch selected. We finish in F and then I need to go to D sharp and hold still until the click starts - deep breath - The MD says to us all “make noise” - we just finished the song, I hold the F - “keep making noise”, he says again, so I “open” the pad in order to make it brighter, and I think “I need to remember to make it darker before the beginning of the next song or it will sound bad” - while I am thinking it, the click for the next song started. I was so involved in the environment, that I did not see it starting. I just heard the “3 and 4” coming from the track and I rushed! I start it BEFORE the track!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now here we are, a new song, with important lyrics, hundreds of people ready to listen to something that can shake their life and I ruined it all! The lead vocal starts singing, and I know we are off the track. I am not exactly sure what to play, hands shaking, “do I play more Piano or should I open the pad and let it “hold” the environment?” - And in the midst of that, it is me and the vocal, and I am doing it all wrong. Poor Lead Vocal has to take it all alone. (I’ve already rewatched the recording, and it was not close to that bad, but in my mind, in real time, it was completely horrible and everyone had just left the building because they could not handle Jesus’ message to be delivered by such a crappy pianist).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We survive the song, we play the next one, but I am feeling an impostor. That is it. Now everyone knows I am terrible, I always knew it would come to light how bad I am. And I destroyed a Sunday service - Guilty!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It was 825pm in Hollywood, the temperature might be close to the 90’s, and this light in my face is not helping me to cool down. Deep inside of me is happening a huge storm, and to be fair, my inner prayer is that we can get through this last chorus as soon as possible so I can go back to my shack and hide in shame and guilt for the next few weeks… “Here we go, last two bars and I am done”… but that was not exactly what God had in mind for me… before the end of the song the MD tells me - “Fellipe, we need you to stay playing - through - the - whole - message” - The pastor wants your help to “build the environment”. So, just feel it, and play some nice progressions based on the feeling.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feeling?! My Feeling is a tense minor chord, I can just play it and hold for hours. =(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And this is not even the biggest of the storms that are happening in my life. That same afternoon me and my wife had to face an incredible challenge. Something that has been around us for years. Usually, when I am in a place where I have no words, I go to my room and I cry out through my piano. So that is what I did that afternoon, again and again. I spent 30 minutes quiet, but my soul was crying through my hands “Jesus! Jesus! You make the Darkness Tremble - Jesus! Jesus! You silence fear”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That is what I was doing. As soon as the pastor started the message, I started playing the chords of Tremble. Very slow, holding on the verses… and then he starts saying: “I’d talk about my book today, but I believe God has something different. Let’s talk about David and Goliath. Let’s talk about I am a son of God, and I can face all my giants. Let’s talk about going to the battle even if you are not the fittest or the biggest one. Let’s talk about using some stones to kill a giant while all the people who have swords are hiding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That is when I take out my glasses, my tears were making it hard to see the piano. I don’t know what is happening anymore. The dude is preaching my prayer, and every time he says “God will destroy your giants, he will destroy your fears”, I sincerely feel and believe on it, and my hands go to the high octaves of the piano to play “Jesus! Jesus! You silence fear”, people get on their feet, everyone is clapping, shouting to God, I am crying, we completely lost control of what is happening. I don’t even know where I am. I am sure I am not able of doing what I am doing, but we are in the midst of a Pentecostal night and trust me, I’ve never seen it happening here. This is out of this world. I am happy, I am in peace, I am serving.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;God can and will use whoever is willing and with an open heart, to serve him. We know limits, he does not. When nothing to offer, we fall short, he created the universe from nothing. I’m glad to be a part of this band of imperfect brothers. Peter was not a communicator, David was not a warrior, Joseph was not a leader, Moses, Jacob, the young Timothy, etc. the Bible is full of imperfect people being used by God to change the world.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At the end of the service, I had people telling me how great it was. A great Worship Leader from another church came to ask me how I built the environment, what was my gear, what I’d use to play and how great everything was sounding. The fellows from my band told me that I killed it, That I was the MVP… Even the pastor himself said I made it easier for him and made him sound even better and his message to go further.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, deep down I knew that I could not take any of those compliments to myself. It was him through me. Through my imperfections. Through my shame and my failure. Through my limitations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And if I could do it, so can you. I was asking God to please let me go back home because I was a shame, I was guilty of destroying everything he had planned, but I did not know he had other plans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sometimes God will put a Goliath in your life, for you to find the David within you.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//find-the-david-within-you/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//find-the-david-within-you/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Músicas que me falam do reino :: Stand by You</title>
        <description>&lt;p&gt;Mesmo que seus olhos estejam cheios de dor
Não consiguirão esconder aquela faísca que eu sei que você tem lá dentro
Eu sei que você é muito mais do que está mostrando&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As nuvens na sua cabeça trarão lágrimas
Mas eu vou pegar cada gota, mesmo que nunca pare
Porque você vale a pena&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos dias que você mal consegue respirar
Quando as ondas são muito pesadas
Deixe-me colocar sua mente para descansar
Eu ficarei ao seu lado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando todos os seus sonhos estiverem quebrados
E o seu mundo estiver em farrapos
Quando você estiver perdido, eu estarei ao seu lado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se o escuro consumiu toda sua luz
Se estar machucado é a única coisa que você sente
Saiba que, quando você luta, lutamos juntos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrace as linhas do seu rosto
A história de quem você é
Porque eu amo o que tudo que eu vejo em você&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não te deixarei caído
Vou ficar de pé por você
Juntos ficaremos de pé
Eu ficarei ao seu lado&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/J5pECaW-VMI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/musicas-que-me-falam-do-reino-stand-by-you/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/musicas-que-me-falam-do-reino-stand-by-you/</guid>
        
        
        <category>musica</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Vegetariano, eu?</title>
        <description>&lt;p&gt;Em meus recentes estudos teologicos, tenho sentido um certo desconforto com a maneira como eu consumo carne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acordo com o Evangelho, incluindo diversos textos de Paulo e Jesus, Deus nao ira jogar essa criacao fora e construir uma nova casa. Pelo contrario, essa casa que nos temos sera transformada (ja esta sendo). E nessa nova criacao, nao havera morte, nem dor nem odio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se esse eh realmente o futuro que como cristaos acreditamos, porque nao comecar a aplica-lo agora? Nao seria isso exatamente o que Jesus nos ensinou a orar, “seja seu reino estabelecido na terra assim como eh nos ceus”? E nao seria exatamente isso que ele anunciou dezenas de vezes, dizendo, o Reino de Deus ja chegou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, eu nao sou fa de ficar jogando versiculos da biblia aqui e ali para tentar provar um ponto de vista, porque no final isso vira uma competicao de quem consegue torcer mais a biblia ate que ela se dobre a sua vontade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No final, o que eu faco (ou quero fazer) eh seguir o exemplo de Paulo que escreveu aos filipenses: Longe de eu ja ser perfeito, eu caminho para esse alvo, ate o dia em que Jesus ira nos transformar para sermos igual a ele, o primeiro da nova Criacao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que eu desejo, eh me alinhar com uma visão do cristianismo que leva a menos violência e matança e leva a mais as criaturas poderem participar da obra redentora de Cristo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu creio, de acordo com a Biblia, em um Reino de Deus, onde o leão se deitará com o cordeiro, onde o opressor se deitará com os oprimidos, onde o caçador se deitará com a caca e haverá paz na terra. E então, e só então, teremos uma Nova Criação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Talvez em vez de me ver como a espécie mestre com algum direito de matar e escravizar animais para meu prazer pessoal, eu poderia me ver como um irmão mais velho cujas decisões têm um impacto real na vida deles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se não precisamos estar comendo animais (especialmente essas criaturas inteligentes e sociais como porcos e vacas) qual a razao para fazermos isso?
Porque somos mais fortes?
Porque somos melhores?
Porque eles não são tão desenvolvidos como nós somos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, isso rapidamente começa a soar como os argumentos usados  apoiar a escravidão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu evito sempre que posso documentarios sobre como a carne que eu consumo eh produzida. Como esses animais sao tratados, o mal que isso faz pro planeta, pra terra, pros animais, pra nos, pra toda a criacao. Talvez seja a hora de parar de tampar o sol com a peneira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu não estou dizendo que você tem que ser um vegetariano para ser uma pessoa moralmente boa. Mas, antes, estou me fazendo uma pergunta - Como uma vida carnivora se encaixa na minha cosmovisao crista?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se eu creio que Cristo reconciliou todas as coisas no céu e na terra, então o que isso significa sobre como eu trato as  outras criaturas aqui na Terra?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se eu acredito que compartilhamos uma ancestralidade comum com animais, como isso influencia a minha compreensão do meu “direito” de explorá-los?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu quero criar um mundo onde haja menos exploração e abuso dos indefesos? Se assim for, talvez seja bom ter algum tempo para pensar sobre por que eu como carne.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/vegetariano-eu/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/vegetariano-eu/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A tumba esta vazia</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jerusalem, Sexta, 7 de Abril de 30 DC - 17:30&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lei judaica exigia que todos os corpos fossem examinados 3 dias após a suposta morte. Sendo assim, a tumba seria reaberta e Jesus seria avaliado no domingo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que isso era apenas burocracia, porque claramente ele estava morto. A lança que transpassou seus órgãos fazendo com que vazasse a água da ferida nao deixou nenhuma dúvida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tumba será reaberta no domingo, ele será formalmente declarado morto e então seu corpo irá descansar por um ano, até que a tumba será reaberta novamente e os ossos recolhidos para serem depositados em algum outro lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tumba de Jesus ficava em um jardim fora dos muros da cidade. A pedra que fechava a entrada pesava centenas de quilos e estava colocada em uma trilha que facilitava que ela fosse rolada para baixo, fechando a porta. Domingo, será muito mais difícil abri-la.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;José e Nicodemos colocam o corpo na tumba e dizem um último adeus a Jesus, sua mãe e Maria Madalena assistem alguns passos atrás. A luz do sol vai sumindo enquanto eles rolam a pedra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus de Nazaré tinha predito sua morte e até orado para que Deus de alguma maneira o livrasse disso. Mas agora está terminado. O silêncio na tumba eh completo. Sozinho, na escuridão da tumba, Jesus de Nazaré descansa em paz.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palacio de Pilatos, Sábado, 8 de Abril de 30 DC - 6 am&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilatos recebe algumas visitas. De novo, Caifás e os fariseus estão no palácio. Pela primeira vez, Pilatos nota que Caifás está realmente aterrorizado com os poderes de Jesus. Ontem, enquanto ele pedia para que o suposto Rei dos Judeus fosse morto, ele parecia tranquilo, mas hoje ele está inquieto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caifás fala diretamente com Pilatos: “Aquele enganador disse que após três dias iria ressuscitar - então de ordens para que a tumba seja protegida pelos seus soldados até o terceiro dia.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha uma certa logica no pedido. Se esse corpo for roubado isso pode começar uma tentativa de rebelião. A presença dos guardas romanos irão com certeza afugentar qualquer tentativa de roubarem o corpo.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tumba de Jesus, Domingo, 9 de abril de 30 DC - 5:30 am&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já é possível ver a luz do sol no horizonte, os passarinhos começam a acordar. Já sao 3 dias desde que Jesus morreu. Maria Madalena agora se encarrega de cumprir com a tradição de examinar o corpo de Cristo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No caminho, ela passa pelo monte no qual ele foi crucificado, ainda é possível ver o poste da sua cruz, esperando pela próxima crucificação. Ela vira o rosto, essa imagem ainda é muito dolorida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ela tem um objetivo claro na mente dela. Eh impossivel pra ela esquecer a maneira com que foi tratada por Jesus durante o pouco tempo em que conviveram. Ela traz com ela oleo e algumas plantas para ungir o corpo de Jesus. Quem sabe dessa maneira, daqui um ano, quando ela voltar a Jerusalém para páscoa e for o tempo de recolher os seus ossos, o cheiro do óleo ainda esteja na tumba, e ele possa ser tratado com mais cuidado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas isso apresenta um outro desafio: Maria é fisicamente incapaz de mover a rocha que fecha a porta; Ela vai precisar de ajuda - Contar com os discípulos de Jesus está fora de questão, eles ainda estão escondidos, e ela nao faz ideia que a tumba está sendo guardada por soldados romanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas quando ela chega perto, ela nao ve soldados. A pedra foi rolada e a tumba está aberta… e VAZIA!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maria Madalena entra passo a passo na tumba, e cuidadosamente olha em todos os cantos. Ela consegue sentir o cheiro da Mirra e do Aloe Vera que foram usados para ungir Jesus dias atrás, ela também vê o manto de linho no qual ele foi enrolado. Mas ela nao vê mais nada!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até hoje, o corpo do Jesus Nazareno nunca foi encontrado.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 16 Apr 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/a-tumba-esta-vazia/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/a-tumba-esta-vazia/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>3 sólidas razões pelas quais acreditar que Jesus voltou dos mortos é resultado de lavagem cerebral</title>
        <description>&lt;p&gt;Pronto! É aquele tempo do ano de novo - o Facebook é invadido por religiosos de todos os cantos celebrando a morte e a ressurreição de JEsus. Religiosos tapados que insistem em repetir as tradições que seus pais inseriram nas suas cabeças quando eles eram criancas, agora se reúnem em templos ao redor do mundo para celebrar a Fada dos Dentes que “voltou dos mortos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É interessante como os religiosos argumentam sobre este evento, e eu tenho que admitir que há diversas razões que até me fariam acreditar que a ressurreição de Cristo é realmente um fato histórico, mas ainda bem que eu não sou um ignorante, cabeça dura que engole qualquer bobeira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, vamos fazer um exercício divertido, eu vou raciocinar estas ideias com você. Aqui estão três razões sólidas para acreditar que Jesus voltou dos mortos, as quais eu não acredito porque eu não sou um idiota de mente fraca.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 - A tumba estava vazia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus foi publicamente executado e sepultado numa tumba na cidade de Jerusalém. Eu quero dizer, estes sao fatos verificáveis que aconteceram na frente das pessoas! E com as autoridades romanas e israelitas totalmente contra Jesus, toda essa lorota de cristianismo poderia ter sido destruída rapidinho. A única coisa que eles precisavam fazer era ir até a tumba e mostrar publicamente o corpo dele (o que, com certeza, eles tentaram fazer).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas ninguém conseguiu, porque o corpo tinha desaparecido! A tumba estar vazia é um fato bem convincente para que eu acredite na ressurreição, o que eu nunca vou fazer, porque eu não sou um débil mental idiota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2 - Ele apareceu para muitas pessoas depois da sua morte&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bem, centenas de pessoas afirmaram que encontraram o Jesus ressuscitado.&lt;/em&gt; O que é completamente loucura!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O apóstolo Paulo foi um deles - e ele abriu mão de uma vida invejável, cheia de privilégios para em troca ser preso, surrado, apedrejado, passar fome e viajar milhares de quilômetros para proclamar que Jesus voltou da morte… isso até que o próprio Paulo foi executado por fazer isso. Me parece um pouco maluco que ele passaria tudo isso se ele soubesse que isso tudo foi criação da cabeça dele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E os discípulos de Jesus - todos eles disseram que encontraram Jesus vivo após a crucificação. E todos eles mantiveram esse relato como verdade, a vida toda, mesmo passando por &lt;strong&gt;torturas sangrentas e mortes horríveis&lt;/strong&gt;. Lembrando que eles podiam &lt;strong&gt;literalmente parar tudo isso simplesmente&lt;/strong&gt; negando que Jesus ressuscitou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa é mais uma razão forte para acreditar que eles nao estavam mentindo, e que eles de verdade viram o Cristo ressuscitado com os próprios olhos e souberam que ele era o Senhor e Salvador, mas eu não posso aceitar isso, porque eu não sou um mente fraca ou um robozinho manipulado pela bíblia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 - O Cristianismo expandiu absurdamente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A morte de Jesus deveria ter literalmente matado o Cristianismo. Tipo, OK, chega de Jesus, chega de cristianismo. Parece simples.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Principalmente numa cultura onde acreditar e adorar em alguém que voltou dos mortos era um dos crimes mais baixos. Mas o que aconteceu mesmo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, começando com o próprio lugar onde ele foi crucificado, centenas de pessoas começaram a falar que viram ele voltar dos mortos - e assim, o Cristianismo explodiu e novos crentes começaram a aparecer exponencialmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, se você parar pra pensar nisso, a única coisa que realmente pode ter movido centenas ou milhares de pessoas a dizerem para todo mundo que eles literalmente viram o Cristo ressuscitado com os próprios olhos, e que eles preferiam correr o risco de punições gravíssimas do que negar a história, é que eles eles sabiam que isso era verdade. Sério, pensa um pouco a respeito disso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sou tão feliz por não ser religioso, ou ter um QI baixo, ou ser um maria vai com as outras, porque se eu fosse, com certeza eu repensaria minha posição. Mas se eu faço isso eu seria um destes molengas, movidos apenas por emoção, crentelhos.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Então aqui estão. Três razões bem fortes, nao? Eu te falei. Elas são super solidas. Eu sinto muito por estes mente fracas que acreditam tão facilmente nisso. Se você acredita nisso, com certeza voce é um daqueles mente-fraca, sem capacidade de raciocinar, crentes hilários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu, em contrapartida, não sou nada disso, e é por isso que eu não acredito em nada disso.
Sou tão feliz que ninguém nunca fez uma lavagem cerebral em mim, senão, provavelmente, estes argumentos soariam como evidência.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/sello-sarcasmo.jpg&quot; /&gt;
Esse texto é sarcasmo. Se voce nao consegue entender sarcasmo, aconselho que assista um pouco de The Big Bang Theory ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.giphy.com/media/pgQY5UuD8DUdi/giphy.gif&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Texto livremente adaptado de http://babylonbee.com/news/3-totally-solid-reasons-believe-jesus-came-back-dead-dont-believe-im-not-weak-minded-moron/&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/razoes-pelas-quais-acreditar-que-jesus-voltou-dos-mortos-e-resultado-de-lavagem-cerebral/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/razoes-pelas-quais-acreditar-que-jesus-voltou-dos-mortos-e-resultado-de-lavagem-cerebral/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A farsa dos evangelhos</title>
        <description>&lt;p&gt;“Ninguém sabe quem foram os 4 evangelistas, mas é quase seguro que nunca conheceram Jesus pessoalmente e muito do que escreveram não foi de modo algum uma tentativa de fazer história, antes se limitaram a reelaborar e adaptar o Antigo testamento, uma vez que estavam piamente convencidos de que a vida de Jesus teria de cumprir as profecias do Antigo Testamento”. - Richard Dawkins&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Se Dawkins esta correto, então podemos imaginar a seguinte conversa…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Traz mais uma rodada de cerveja. Eu tenho uma ideia que eu gostaria de compartilhar com vocês.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;João:&lt;/strong&gt; Beleza. O que que você está pensando?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Vocês provavelmente ouviram falar do Nazareno chamado Jesus, que foi crucificado ontem. Eu acho que ele é o candidato perfeito para nosso projeto de um Messias falso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcos:&lt;/strong&gt; Você só esqueceu de um probleminha: Ele está MORTO!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Sim… sim, mas isso nos dá a oportunidade de controlarmos a narrativa. Nós poderemos construir ele como bem entendermos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mateus:&lt;/strong&gt; Cara, na boa, quem é que vai seguir um Messias morto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Ninguém. Então nós vamos começar tudo isso inventando a idéia de que ele ressuscitou. A gente contrata uns malaco para sair no braço com os altamente treinados soldados romanos, roubar e esconder o seu corpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;João:&lt;/strong&gt; Hmmm… mas um corpo escondido não é o mesmo que uma ressurreição.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Você está certo. Então nós teremos que convencer os amigos e familiares de Jesus a passarem os próximos 30 anos falando pra todo mundo que ele voltou dos mortos e passou alguns dias com eles, mesmo que para essa história pegar, eles tenham que apanhar, serem presos e até mesmo alguns deles condenados a morte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcos:&lt;/strong&gt; Show! E depois disso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Bem, para fazer toda essa conspiração crível, nós vamos precisar de detalhes. Então vamos inventar histórias sobre Jesus interagindo com pessoas em lugares específicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mateus:&lt;/strong&gt; Se fizermos isso as pessoas não vão querer visitar estes lugares e começar a perguntar se isso realmente aconteceu?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Mano, não precisa se preocupar com isso. Nós podemos inventar uma história sobre a filha de um líder de uma sinagoga que estava morrendo e foi curada por ele. Vamos dar o nome da sinagoga, o endereco e o nome do líder, e vamos dizer quando isso aconteceu tambem - e absolutamente ninguém, nem uma pessoa sequer, irá até esse lugar para investigar se isso realmente aconteceu. Todo mundo vai simplesmente engolir tudo isso como verdade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcos:&lt;/strong&gt; É… me parece seguro. Mas e se as pessoas quiserem seguir a Jesus, ele tem que ter uma mensagem. As pessoas estão esperando por um Messias há séculos. Ele tem que ser alguém digno de ser ouvido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;João:&lt;/strong&gt; Muito importante isso que você falou, Marquito. Eu vou inventar umas frases de efeito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Obrigado John John. Marcos tem razão: teremos que inventar frases com muita profundidade e sabedoria e colocar elas na boca de Jesus para que estudiosos possam passar os próximos 2 mil anos estudando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;João:&lt;/strong&gt; Sem problemas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Galera, até terminarmos tudo isso vai tomar um tempo. Nós precisamos começar desde já a formar comunidades de pessoas que sigam a Jesus, para que quando nossos livros fiquem prontos, eles sejam bem recebidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcos:&lt;/strong&gt; Tem um cara que eu conheço, o nome dele é Paulo, ele pode nos ajudar com isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Paulo, o Fariseu!? Eu não posso imaginar ele se misturando com esse tipo de conspiração&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcos:&lt;/strong&gt; Mano, se liga. Ele é meu parceiro. Eu já posso imaginar ele deixando para trás todos os anos de estudo, a carreira bem sucedida e o futuro promissor como líder em Jerusalém para sair por aí plantando pequenas congregações de adoradores de Jesus por todo o Império Romano, não importa o quanto isso vai custar pra ele - surras, prisões, perseguição, discriminação e coisas do tipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mateus:&lt;/strong&gt; Irado! Mas Lucas, você pode me lembrar o porque estamos fazendo isso mesmo? Qual o objetivo final? Afinal… porque estamos fazendo isso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Fala sério Mateus! Será tao legal. Nós vamos assistir pessoas serem brutalmente martirizadas, e nós todos saberemos que é porque nós enganamos eles! Como não amar isso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;João:&lt;/strong&gt; Eu concordo com Lucas. Definitivamente isso é algo que vale a pena gastar os próximos anos da nossa vida. Eu to dentro!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcos:&lt;/strong&gt; Eu também.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mateus:&lt;/strong&gt; Eu só topo se o meu nome aparecer por primeiro no material de publicidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Fechado! Vamos começar…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/sello-sarcasmo.jpg&quot; /&gt;
Esse texto é sarcasmo. Se voce nao consegue entender sarcasmo, aconselho que assista um pouco de The Big Bang Theory ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.giphy.com/media/pgQY5UuD8DUdi/giphy.gif&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Texto livremente traduzido de https://www.thegospelcoalition.org/article/if-richard-dawkins-is-right&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/a-farsa-dos-evangelhos/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/a-farsa-dos-evangelhos/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Uma terceira opcao</title>
        <description>&lt;p&gt;Por que que somos tao “branco ou preto”? Por que as únicas duas opções são: Bandido bom é bandido morto ou Levar pra casa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O evangelho eh em excencia um movimento de contra cultura. Uma terceira opção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acho que, como cristãos, antes de sairmos proclamando certezas, ou rebatendo com outras certezas, deveríamos ser mais humildes, nos debruçarmos nas escrituras e pedirmos pra que Deus faca o que so ele pode fazer, tirar o nosso coração de pedra e nos dar um coração segundo o dele ate que possamos absorver toda a revelação da sua obra e entender suas implicações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A GRAÇA é tão poderosa, tão extravagante o poder deste AMOR, que, SIM, pode comemorar a PÁSCOA, mesmo não conseguindo amar na expressão ideal (dizer q bandido bom é bandido morto), seja ela ‘politicamente incorreta’ ou ‘magnificentemente ortodoxa’. O PROIBIR de comemorá-la por simplesmente crer nela, sem absorver toda REVELAÇÃO de suas implicações, faz uso indevido do que ela mesmo representa para cada indivíduo que precisa desenvolver AMOR. Uma vida inteira ainda seria pouco para sermos coerentes com as verdades que cremos. Por isso a GRAÇA! Feliz Páscoa Nele, a maior expressão de esvaziamento e amor.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/uma-terceira-opcao/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/uma-terceira-opcao/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tchau 2016</title>
        <description>&lt;p&gt;Já se tornou um ritual, &lt;a href=&quot;/pt/tchau-2012/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;2012&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/pt/tchau-2013/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;2013&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/pt/tchau-2014/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;2014&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/pt/tchau-2015/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;2015&lt;/a&gt;. Eu acordo, respiro fundo, releio os textos dos anos antigos e relembro tudo que aconteceu. É sempre um sentimento interessante. Resumir 12 meses vividos em não mais do que 5 minutos de leitura, é um desafio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de ler os textos, eu normalmente abro o Instagram, que é o meu “diário fotográfico”. Olhando as fotos de 2016 (e são tantas fotos!) eu posso ver muita coisa. Novos amigos, livros lidos, restaurantes, trabalho, música, familia, shows, viagens… Deus tem sido incrivelmente bom comigo e a vida tem sido muito mais do que eu jamais imaginei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não estou dizendo que a vida é fácil, ou que é sem problemas, mas tem sido incrível e boa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2016 eu perdi 13 kilos enquanto ganhei massa muscular. Eu fui a New York e Nashville. Eu assisti excelentes shows e comi em ótimos restaurantes. Eu fui promovido a Diretor na nova empresa e finalmente o processo de imigração chegou ao fim, e com ótimas notícias.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Tem duas coisas que me marcaram nesse ano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este foi o ano em que eu mais li na minha vida! Eu li de tudo, ora por diversão e ora por trabalho. Li livros sobre como ler, como tocar teclado, como fazer exercícios e até sobre como fazer dieta. Li sobre como escrever código e sobre como liderar melhor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu li a Biblia, muito mais do que jamais havia lido. Eu chorei lendo a, eu a abracei, eu a rabisquei, eu a amei mais do que qualquer carta que ja tenha recebido de alguém. Quanto mais leio as escrituras mais me apaixono pelo seu conteúdo e mais me sinto distante de conseguir entendê-la e/ou vivê-la por completo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na real esta é a &lt;strong&gt;primeira coisa que me marcou neste ano&lt;/strong&gt;. Quando olho no espelho mais me sinto insuficiente. Quanto mais tento aprender, mais realizo que nunca vou conseguir aprender tudo. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Adquirir conhecimento parece ser a única coisa que quanto mais você tem, menos você tem.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Não importa o quanto me esforce, o quanto tente criar metodologias de aprendizado… a realização de que há muito mais para se aprender do que o que já foi aprendido é algo que eu não sei como lidar ainda. As vezes eu me sinto desafiado por isso, e as vezes me sinto deprimido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero conseguir equilibrar isso melhor em 2017.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;segunda coisa que tenho aprendido, é ser mais agradecido&lt;/strong&gt;, e (tentar) focar mais nisso. Há alguns meses, li uma frase que me chamou muito a atenção e tenho meditado nela o máximo que posso:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Um dia você já desejou quase todas as coisas que tem agora, lembra?”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Li e reli algumas vezes a carta de Paulo a igreja em Filipo, e quanto mais leio mais me impressiono sobre como ele conseguia ser feliz e pensar em coisas boas em meio a uma situação adversa. Filipenses não leva mais do que 15 minutos pra ser lido de cabo a rabo - aconselho muito a leitura, é uma aula sobre alegria e vida cristã.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se há uma mensagem que quero deixar para o Fellipe de 2017 e para você que está lendo, é a que Paulo escreveu há muitos séculos atrás, enquanto estava preso, sem dinheiro, sem comida, sem conforto… mas ainda assim cheio de alegria e esperança:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Não se aflijam nem se preocupem&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Em vez de se preocupar, orem.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Permitam que as súplicas e os louvores transformem seus receios em orações, permitindo que Deus os conheça.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;O melhor que vocês tem a fazer é encher a mente e o pensamento com:&lt;/em&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Coisas verdadeiras&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Nobres&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Respeitáveis&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Autênticas&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Úteis&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Graciosas&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;O melhor, não o pior&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;O belo, não o feio&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Coisas para elogiar, não para amaldiçoar&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ponham em prática o que aprenderam de mim, o que ouviram, viram e entenderam. Façam assim, e Deus que é soberano irá tornar real em vocês a mais excelente harmonia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Antes que vocês percebam, a compreensão da integridade de Deus, que só contribui para o bem, virá e os acalmará. É maravilhoso o que acontece quando Cristo retira a preocupação do centro da vida humana.&lt;/em&gt; - &lt;strong&gt;Filipenses 4:6-9&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz 2017!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/tchau-2016/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/tchau-2016/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Malafaia e a falta de amigos</title>
        <description>&lt;p&gt;Certa vez, eu recebi a ligação de alguém que eu amo muito. Essa pessoa me contava sobre a sua vida e sobre como “Deus” estava guiando a vida dele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me contou que “Deus estaria falando” com ele diariamente, e que “Deus teria dito” que “Deus é a única pessoa com quem ele deveria se importar” e que o bom relacionamento com amigos e familia era totalmente desnecessário. Eu ouvi coisas do tipo “Minha mãe é uma idiota pecadora mesmo, e eu não posso me aproximar mais dela. Espero que ela colha tudo que plantou.” ou “Como pode um mentiroso ser aceito e amado dentro da igreja? Ele tem que ser expulso”. Durante um bom tempo eu fiquei ouvindo como a vida reclusa dele estava levando ele para próximo de Deus e como ficou mais fácil ouvir a voz de Deus ao se afastar de outros “pecadores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de uns 30 minutos eu fiquei curioso, e perguntei o quanto aquela pessoa estava lendo a Biblia. Perguntei: Quando foi a ultima vez que voce leu os evangelhos ou então as cartas do apóstolo João? Foi quando ele me falou que Deus falava com ele nos “pensamentos”. Um relacionamento “muito louco”, bem próximo, como “uma voz na minha cabeça”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu resolvi perguntar se ele não achava estranho aquela “voz” estar falando coisas contrárias ao que Jesus disse, e ele falou que tinha certeza do que aquela voz dizia, e que eu era quem estava entendendo tudo errado. Eu tive que responder: “O que Deus tinha pra falar, a maneira com que Deus tem pra se revelar, já foi revelada. Elas são as escrituras. Como Paulo escreveu aos Gálatas:&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Não posso acreditar no que ouvi! Como podem ser tão inconstantes? Como resolvem abraçar outra mensagem? Vocês estão traindo aquele que os chamou para a graça de Cristo. E vocês sabem que não se trata de detalhes irrelevantes: é outra mensagem! Completamente diferente! É mentira deslavada sobre Deus. Os responsáveis por essa agitação estão virando a Mensagem de Cristo de pernas para o ar. Quero deixar bem claro: se algum de nós - até mesmo um anjo do céu - pregar uma mensagem diferente da verdadeira e original, seja amaldiçoado. vou repetir: se alguém - não importa a reputação ou as credenciais que possua - pregar uma mensagem diferente da que vocês receberam no inicio, seja amaldiçoado! - &lt;strong&gt;Galatas 1:6-9&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;E pra terminar meu discurso com “chave de ouro”, eu adicionei. Se você ouve vozes na sua cabeça, isso não é Deus, isso é esquizofrenia, e você precisa de ajuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É claro que isso gerou a principio um mal estar no nosso relacionamento e a conversa terminou de maneira errada. Entretanto eu não poderia me calar enquanto via uma pessoa que eu amo mentindo pra si mesmo apenas para achar uma maneira de justificar suas atitudes incoerentes com o evangelho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso tudo me leva a pensar: Será que o Malafaia não tem NENHUM AMIGO?! Ninguém pra chegar e falar: Pastor querido, você está vivendo como a igreja de Laodicéia, para quem Jesus enviou uma carta dizendo:&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Conheço você por dentro e por fora e vejo pouca coisa que me agrade. Você não é frio e também não é quente - melhor que fosse frio ou quente. Você está estragado, apodrecido e me causa ânsia de vômito. Você alardeia: “Eu sou rico, faço e aconteço, e não preciso de nada nem de ninguém”, mas você é desprezível, um mendigo cego, esfarrapado e sem casa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Saiba o que quero que você faça: compre ouro de mim, ouro refinado pelo fogo. Então você sera rico. Compre roupas de mim, roupas desenhadas no céu. Você já andou por aí seminu por muito tempo. E compre de mim remédio para os olhos, assim poderá enxergar de verdade.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Costumo chamar a responsabilidade aqueles a quem amo - para incentivar, corrigir e guiar, para que vivam da melhor maneira. Levante-se então! Faça meia volta! Busque a Deus!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Olhe para mim. Estou batendo a porta. Se você ouvir meu chamado e abrir a porta, vou entrar e jantar com você” - &lt;strong&gt;Apocalipse 3:15-20&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;É triste ver quantos pastores dividem o palco com o Malafaia, dividem os jantares e o dinheiro do Malafaia, mas ninguém tem coragem de falar pra ele a verdade. Ele, o Malafaia, não apenas fala aquelas baboseiras… é pior que isso… ele ACREDITA naquilo, e ninguém, NINGUÉM se levanta para dizer BASTA!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos os pastores famosos do país dividem a mesa e o pulpito com o Malafaia. Se você conhece um destes pastores, peça pra que ele AME o Malafaia e fale a verdade pra ele! Não que passe a mão na cabeça e venha com mil histórias de que “Malafaia” protege a igreja no senado. Não meu amigo, a igreja de Jesus não precisa ser protegida, aqui está o que o próprio Jesus disse sobre a igreja dele:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;[…] vou edificar a minha igreja, uma igreja tão exuberante e cheia de energia que nem as portas do inferno serão capazes de obstruir seu avanço. - &lt;strong&gt;Mateus 16:18&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você não precisa do Malafaia gritando todos os dias na tv que homossexualismo é pecado, é o Malafaia que precisa de você, que precisa de um amigo de verdade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pastores que dividem o palco com o Malafaia, ouvem os absurdos que ele fala e não falam nada me lembram de João Calvino, que disse&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“O cão late quando seu dono é atacado. Eu seria um covarde se visse a verdade divina ser atacada e continuasse em silêncio, sem dizer nada.”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/malafaia-e-a-falta-de-amigos/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/malafaia-e-a-falta-de-amigos/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Harry Potter e o Natal</title>
        <description>&lt;p&gt;Poucas pessoas discordam que o natal é uma grande história.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se Deus realmente criou o universo, então ele criou o tempo e o espaço. Isto é, ele vive em uma dimensão onde tempo e espaço não existem. Tudo que nós entendemos como lugar ou horário foi criado a partir do Big Bang. Se Deus realmente é o criador de tudo, e ele optou por entrar no tempo e no espaço por nós… wow… essa é uma história incrível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por outro lado, quase todos concordam que o planejamento foi terrível. Porque nascer numa época onde não havia canais de comunicação em massa? Porque se limitar a ser apenas um homem, por apenas 30 e poucos anos? Porque ser limitado a apenas um lugar e uma época?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Isso abre espaço para uma pergunta muito comum: se Jesus é o único caminho para Deus, o que acontece com as pessoas na Índia? (eu não sei porque, mas há uma preocupação enorme na salvação das pessoas na Índia). Lógico que essa pergunta parte do princípio que nós estamos no centro do plano de Deus, como se Jesus tivesse nascido ontem e aqui perto, e então é uma pena que todos os outros humanos estejam muito longe de Deus e seu plano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas essa pergunta é importante, porque ela define o caráter do “plano de Deus”. Se ele veio por um, ele veio por todos. Mas se ele não veio por todos, então ele não veio por nenhum. Sendo assim, nós podemos nos perguntar: Há uma distância que é muito grande para Deus?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;A história do Natal, como contada por Mateus, começa com “Depois que Jesus nasceu em Belém da Judéia, nos dias do rei Herodes”… Mateus faz questão de contextualizar a história com tempo e espaço. O motivo de diversos textos no novo testamento citarem testemunhas oculares pelo nome, datas e locais é porque os autores do novo testamento queriam deixar claro que este evento é mais que um mito, é mais que uma fábula, ele realmente é história.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;O texto continua, dizendo “magos vindos do oriente chegaram a Jerusalém e perguntaram: “Onde está o recém-nascido rei dos judeus? Vimos a sua estrela no oriente e viemos adorá-lo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você com certeza já viu decorações de natal com um presépio. Qualquer um de nós pode citar facilmente os atores nessa cena. Uma manjedoura com um bebê. Maria e José. Umas ovelhas. Os pastores. Se você viu a versão atualizada 2.0 provavelmente ali teriam uns anjos. Um cavalo e uma vaca também… e ali no canto, três… Sábios!?!? Reis!?!? Não! Três &lt;strong&gt;MAGOS&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso mesmo. Esqueça tudo que te contaram sobre eles serem três (isso se dá devido ao fato de eles terem trazido três presentes, nenhuma outra referência de que eles são três); ou de eles serem reis. Não! Eles eram &lt;strong&gt;magos&lt;/strong&gt;. Mágicos! Ali, na cena original do Natal, estavam Maria, Jesus, José, uns pastores, uns animais e Harry Potter!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes Magos eram seguidores de Zoroastro. Totalmente esotéricos. Alguns deles eram alquimistas! ALQUIMISTAS!!! E alquimistas são conhecidos por pegar elementos comuns e transformarem em elementos nobres. Hmmmmm… Elementos nobres como: Ouro, Incenso e Mirra!!! BOOOOM!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles não eram Hebreus. Eles não acreditavam no mesmo Deus dos judeus. Eles não leram as escrituras de Moisés ou o livro do profeta Isaías. Então como foi que eles chegaram até Jesus mesmo? Isso! Seguindo as estrelas. Eles eram ASTRÓLOGOS! Estavam estudando o Zodíaco quando viram que “O rei dos judeus havia nascido”. Note que eles não chamam Jesus de Rei Dos Judeus para dizer “ele não é o nosso rei”. Não. Eles apenas sabem que aquela não é a religião deles, então eles não tem certeza se serão aceitos por ele, por isso eles falam: Onde está o rei dos Judeus para que nós possamos adorá-lo. Nessa religião persa havia uma profecia sobre um liberador filho de uma virgem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No meio dessa religião, onde hoje é o Irã. Sem escrituras sagradas. Sem Abraão, Isaque e Jacó. Sem os profetas do velho testamento. Deus solta a sua verdade para que aqueles que realmente estejam procurando possam o encontrar.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Quando nós nos perguntamos: E o que será dos indianos? Na realidade estamos tentando perguntar sobre nós mesmos: E se eu tivesse nascido Hindu? Budista? E se eu tivesse crescido num lar ou num país de maioria agnóstica ou ateu? E se eu estivesse tão longe que Deus não conseguisse me encontrar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Deus que se tornou homem, que optou por entrar no tempo e no espaço não é limitado a um livro, uma religião, um país ou uma época. A única distancia que realmente importa é a que você coloca no seu próprio coração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitas pessoas perguntam: Se Deus realmente existisse; se realmente se importasse comigo, falaria comigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas as escrituras dizem que o universo inteiro declara a sua glória. Tudo que foi criado está gritando para nós: Vocês não conseguem ver? Cada por do sol, cada onda no mar, cada passarinho. O Universo aponta para Ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há os que dizem: Ah, mas isso é muito obscuro, eu queria algo mais específico: Bem, para estes nós temos as escrituras. E a resposta deles é: Não… aí você está sendo muito específico e limitando o alcance das pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que aprendemos com estes magos é que Deus pode falar claramente através de uma estrela se você realmente estiver procurando por ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É por isso que Jesus entrou no tempo e no espaço. Não para limitar, ou para excluir, mas para fazer que o convite de graça, perdão e amor seja ilimitado.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Há um mes eu estava conversando com um amigo, argumentando diversas respostas as perguntas que ele fazia sobre a existencia de Deus, sobre a veracidade da Biblia, sobre o cristianismo, etc…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naquele momento, ele estava sendo confrontando com a mensagem de Cristo em Santa Monica, litoral da California. Eu era o comunicador, alguém que veio de uma familia muito pobre, filho de pescadores, nascido em uma pequena cidade no litoral do Paraná, sem estudo, sem dinheiro, mas criado em um lar batista e nos ultimos 3 anos mega envolvido com apologética e as razões para a fé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele também não é daqui, viajou de muito longe, enfrenta dificuldades com sua estadia aqui, não sabe por quanto tempo estará aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era um encontro muito improvavel. Os atores, o local, o tempo em que tudo aconteceu - muitas coincidencias ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando ele olhou pra mim e depois de argumentar diversas vezes contra o sobrenatural, com argumentos racionais, empiricos e evolutivos falou: Se Deus, realmente quisesse que eu soubesse que ele existisse, se ele realmente estivesse interessado em mim ele faria algo sobrenatural para se comunicar comigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sorri e respondi: E esse encontro voce acha que é totalmente por acaso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele retribuiu o sorriso, e negou a probabilidade de Deus estar envolvido com aquilo de alguma maneira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não há meios de comunicação suficiente para Deus comunicar-se com você se você não quiser ouvir o que ele tem para falar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas se você realmente quiser encontrá-lo, não há distancia entre você e Deus que já não foi coberta quando Jesus andou aqui na terra, foi crucificado, morreu e ressuscitou.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 24 Dec 2016 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/harry-poter-e-o-natal/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/harry-poter-e-o-natal/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
