<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>Fellipe Brito | Crer também é pensar</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 11:35:09 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Sep 2018 11:35:09 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.3</generator>
    
      <item>
        <title>Estudando Tito - 3</title>
        <description>&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/f9bKaA78V7g&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;A obra de Jesus não é uma recompensa pelo nosso bom comportamento, mas um ato de deliberado de bondade e misericórdia quando nós ainda não merecíamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se nós não refletimos esta mesma bondade e misericórdia com aqueles que não merecem, nós somos uma farsa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo Paulo, nós somos Embaixadores do Reino, com o objetivo de refletir a luz de Cristo de tal maneira que as pessoas a nossa volta se sintam atraídas a ponto de desejar também fazer parte desse mesmo reino&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>/tito-3/</link>
        <guid isPermaLink="true">/tito-3/</guid>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Estudando Tito - 2:11-15</title>
        <description>&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/YuHnBoDw93I&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;O Futuro é Agora!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Paulo, a vida, a morte e a ressurreição de Jesus nos capacita a antecipar o céu, aqui e agora.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>/tito-2-10-15/</link>
        <guid isPermaLink="true">/tito-2-10-15/</guid>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Estudando Tito - 2:1-10</title>
        <description>&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/sWfny0rvjGk&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Nós somos uma carta viva que as pessoas estão sempre lendo. Nossas práticas dizem mais a respeito do que acreditamos do que o nosso discurso jamais vai dizer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nessa parte da carta, Paulo instruí Tito que o foco do cristão deve ser a família. Uma família tão bem estruturada que ela servirá como um chamariz para o resto da sociedade que ainda não é cristã.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>/tito-2-1-10/</link>
        <guid isPermaLink="true">/tito-2-1-10/</guid>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Estudando Tito - 1:6-16</title>
        <description>&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/-wb2Ip_w-SY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Para Paulo, o resultado de se acreditar na mensagem de Jesus é uma mudança de comportamento. Paulo acredita tanto nisso, que ele prefere uma igreja sem líderes, do que ter líderes que não representam a mudança de vida esperada de um seguidor de Jesus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Particularmente, ele aconselha Tito a resistir aos que cresceram religiosos, pois estes não só não refletem essa mudança de vida, como mascaram sua falta de compromisso com a Mensagem através de costumes e rituais que não serverm pra nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos terminar o primeiro capítulo de Tito juntos?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>/tito-1-6-16/</link>
        <guid isPermaLink="true">/tito-1-6-16/</guid>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reading Titus Together - Episode 1</title>
        <description>&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/CyfXsMCjmZU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;For a generation that faces the challenge of choosing between Social Justice and the Gospel of Jesus, Paul’s letter to Titus is as important today as it was 2000 years ago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come study this short and important letter with me.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>/titus-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">/titus-1/</guid>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Estudando Tito - 1</title>
        <description>&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/iT35xoudkX4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;A sociedade de Creta era conhecidada por não ter valores morais. Para piorar, os Judeus pregavam uma mensagem distorcida a respeito da obra de Jesus. Em meio a tudo isso, Paulo comissiona Tito com o objetivo de consolidar a Igreja que ele e Paulo fundaram em Creta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Numa época em que se discute os valores cristãos e que se questiona o que é e o que não é o papel do cristão na sociedade, a mensagem de Paulo é tão pontual para nós quanto foi para Tito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos estudar essa carta juntos?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>/tito-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">/tito-1/</guid>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Todo Louvor ao Deus Genocida</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Um jovem casal cananeu curte o descanso após o almoço junto de seu filho recem nascido. O ano é 1100 antes de Cristo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Como todas as outras pessoas na sua pequena vila, este casal também ouviu falar dos rumores de que uma tribo guerreira estava causando o terror nas cidades vizinhas e que eles acreditavam ter um novo e poderoso deus, chamado Jeová. Mas eles também tinham um deus, baal, e junto com os outros membros da tribo eles tinham participado do ritual matinal de sacrificio a Baal, e, como havia acontecido tantas outras vezes, eles acreditavam que Baal iria protege-los novamente, eles estavam errados.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nesse dia, suas orações e sacrificios foram inúteis. A esposa é a primeira a ouvir a gritaria e ela acorda o marido do sono pós almoço. Mal ele abre os olhos e já ve seus vizinhos correndo e o barulho da guerra se aproximando. O coração deles acelera enquanto eles olham incrédulos um para o outro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A esposa, realizando o perigo iminente pega o bebe no colo e sai correndo, seguida por seu marido, que pega a pequena espada e corre para a porta… mas é tarde.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Infelizmente, antes deles chegarem a porta, dois soldados hebreus aparecem e gritam: “Louvado seja Jeová! Apenas Jeová é Deus!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;O marido, aterrorizado tenta levantar sua espada, mas é tarde, os soldados rapidamente atravessam sua barriga e ele cai morto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ao ver a situação desesperadora, a mãe se joga no chão de joelhos e levanta o bebe, implorando para que ao menos os soldados tenham misericórdia da vida da criança.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Um dos soldados, ao chegar perto da mãe e da criança fica estremecido, talvez por lembrar de sua esposa e sua filha recém nascidas. Seu camarada, ao perceber a pequena dúvida no coração do soldado sacode ele e diz: ‘Não esqueça do que Moisés nos falou. Jeová claramente nos disse para não ter misericórdia de nenhum deles. A mãe e o bebe devem ser sacrificados a Jeová, agora mesmo!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;O primeiro soldado ainda relutante, afirma com a cabeça, fecha os olhos e grita: “Louvado seja Jeová! Apenas Jeová é Deus!” e corta o pescoço da mãe fora. Ambos os soldados são lavados de sangue que espirra do corpo inerte da mãe. O outro soldado grita as mesmas frases enquanto corta ao meio o pequeno bebe que ainda está nos braços da mãe agora morta.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Por mais perturbadora que essa história seja, ela representa a descrição biblia dos eventos que aconteceram milhares e milhares de vezes enquanto os israelitas invadiram a terra de Canaã.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A escritura diz que Jeová deu ordens claras a moisés para que fossem destruídos todos os habitantes, e que não fosse feito nenhum acordo e tão pouco fosse demonstrada misericórdia (Dt 7:2-3)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualquer leitor honesto da biblia, mais cedo ou mais tarde, tem que lidar com o “Elefante na Sala”: Alguns retratos de Deus no antigo testamento são realmente horrorosos. Ele é um monstro, injusto, orgulhoso, mesquinho, homofóbico, misogeno, racista, infanticida, genocida entre outras coisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por vezes ele ordena o seu povo a impiedosamente aniquilar todos os membros dos Midianitas… exceto as virgens, que deveriam ser mantidas vivas para que os soldados pudessem se divertir com elas, como espólio de guerra (Nm 31:1-17)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Digamos que voce lesse sobre um deus assim enquanto estivesse lendo qualquer outro livro, ou assistindo um filme. Você com certeza o questionaria o caráter desse deus. Mas não é desonesto quando você evita fazer isso só porque essa história está escrita no &lt;strong&gt;seu&lt;/strong&gt; livro sagrado e não no dos outros?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu acho que Deus tem que responder algumas perguntas com relação ao terrível comportamento dele no passado, e não, eu não acredito que Deus fica ofendido ou bravo com meu questionamento honesto.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>/adorando-um-genocida/</link>
        <guid isPermaLink="true">/adorando-um-genocida/</guid>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Why should I read Mark?</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;why-should-i-read-mark&quot;&gt;Why should I read Mark?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;The long wait is ended! Jesus is here and he inaugurates The Kingdom of God.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The first few pages of Mark show us this hero. He is the chosen one. Even the Creator of the Universe talks to him.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He has super powers also: he heals the sick, expels demons, fast for 40 days, meditate and when he goes to the desert the beasts come to hang with him while he has dinner with angels!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mark starts at full speed, I would not lost this Hero in his journey. If this is not enough for you, bellow I bring it back to earth.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;———&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mark was very young when Jesus was crucified, but on his forties he is living in Rome and actively working with Peter and Paul, two heavyweight champions of the movement, until the unexpected happens!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Half of Rome is destroyed by a huge fire - e Nero, to save his own skin, blames the christians. Many are brutally executed, including Peter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mark had for years heard stories from eyewitnesses and even from Peter, now, during this persecution time, he is urged to write it down for the generations to come.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentence by sentence we can see he is anxious to bring his message home: “God is here, now! He is at our side, actively looking for a way to help us on what we need!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mark is writing to a community that had to be remembered that God listens to prayers and that he can work through them even if the world out there is (literally) on fire. His message shows them the disciples weakness as a way to say that even if they are not perfect yet, God is still working on them.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So, if you find yourself questioning if God still hears prayers; if you have problems to believe that God can use you; If you are ashamed by your sins and it makes you think God is not working on you, read Mark, he wrote this story to you.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>/why-should-i-read-mark/</link>
        <guid isPermaLink="true">/why-should-i-read-mark/</guid>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Por que eu devo ler Marcos?</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;porque-ler-marcos&quot;&gt;Porque ler Marcos?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O tempo prometido chegou. O Reino de Deus é inaugurado com a chegada de Jesus!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As primeiras páginas de Marcos apresentam o personagem principal. Ele é o escolhido de uma antiga profecia! O Deus que criou o universo fala diretamente com ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele tem poderes especiais: cura doentes, expulsa forças do mal, pratica rituais de meditação, jejua durante 40 dias, vai para o deserto e se torna amigos de animais selvagens enquanto divide refeições com anjos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marcos promete que a história será emocionante e que vale a pena acompanhar o herói principal… Se isso não for suficiente, eu trago um pouco mais de realidade abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;———&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marcos era apenas um jovem quando Jesus foi crucificado, mas aos 40 anos ele está morando em Roma e trabalhando ativamente junto de Pedro e Paulo, dois pesos pesados do movimento, até que acontece o inesperado!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um incêndio destrói metade de Roma - e Nero, para afastar suspeitas de si mesmo, põe a culpa nos já odiados cristãos. Muitos dos quais, incluindo Pedro, são brutalmente executados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marcos, que havia durante anos coletado depoimentos de Pedro e outras testemunhas oculares, agora, apressado pela urgência da perseguição, resolve escrever toda essa história.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nós podemos perceber o tom ansioso em quase todas as frases que ele escreve, sem perder tempo em ir ao que interessa: “Deus está aqui, agora, do nosso lado, procurando ativamente nos ajudar no que precisamos!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marcos escreve para uma comunidade que precisava ser lembrada que Deus ouve orações e que poderia trabalhar através do seu testemunho e fé; eles também precisavam ser lembrados que isso provavelmente iria fazer com que eles sofressem perseguição e quem sabe até perder a vida; por último, a mensagem de Marcos ressalta as falhas dos próprios discípulos como um exemplo de que mesmo que os leitores não tenham ainda mudado sua vida radicalmente, Deus trabalha pacientemente com eles para atingir este objetivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então se você as vezes duvida que Deus ouve orações; se tem problemas em acreditar que Deus pode te usar; se a vergonha por ainda ser um pecador faz você pensar que Deus não esta trabalhando mais em você, leia Marcos, ele escreveu essa história pra você!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>/por-que-eu-devo-ler-marcos/</link>
        <guid isPermaLink="true">/por-que-eu-devo-ler-marcos/</guid>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Never Enough</title>
        <description>&lt;p&gt;Most of the times I don’t know how to pray.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;How would a mere man like me choose the right words to address the Creator of the Universe?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despite my limitation to do so, the Christian #FAITH is that, in knowing that we could never build ourselves to His level, God himself chose to be like us.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For thousands of years, The Torah and the Prophets spoke about the day it would happen. The Day when YWHW would break out the limits of the Tabernacle and fill the earth as water fills the ocean.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;John believed that Jesus was God moving at our pace so we could walk with Him and see Him face to face.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;John, a Jew poet, would use all the beauty of the ancient Hebrew culture blended with Greek reason to say that “The Word became flesh and made his dwelling among us, and we have seen his glory”;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Today, he could say: “God became flesh and blood, and moved into the neighborhood. We saw His glory with our own eyes.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus’ core message is that the Glory seen by John and his contemporaneous was just a glimpse of the future when Heaven and Earth would finally be one again. Thus, he taught us to pray: for “The Kingdom to Come”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I find myself going back to the Lord’s prayer every other day. I pray it slowly; I breathe each of those sentences; I cry out my heart and my despair, calm in the morning or intense at night. And then, sometimes, when I am fortunate, it happens…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For a flash of time, without my outlining, with no model or plan, I can taste it. He listens to me, and if I may dare… He answers me back.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I can’t describe it. It goes way beyond my comprehension and my reasoning.  There is no other experience like that, and I can’t share that with you, even if I used all my vocabulary.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In times like that music saves me.
Through music, I may join the prayer of someone else so we can pray together;
Music communicates feelings;
Music makes it possible for me to pray in movement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Today I prayed this song; I wept this song; I danced this song; I bowed down during the song; I found the words and the rhythm to explain the lament of my heart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you, like me, can’t find the right words to pray or find yourself unworthy of addressing the Almighty, close your eyes and join me and all those that for two thousand years have been praying for his Kingdom to Come.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And if you want to sing it, you may read John’s words, be amazed about everything he saw and testified to us, then, turn your radio on and sing:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’m trying to hold my breath
Let it stay this way
Can’t let this moment end
You set off a dream with me
Getting louder now
Can you hear it echoing?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Take my hand
Will you share this with me?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;‘Cause darling without you
All the shine of a thousand spotlights
All the stars we steal from the night sky
Will never be enough&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Towers of gold are still too little
These hands could hold the world but it’ll
Never be enough
For me&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 May 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>/never-enough/</link>
        <guid isPermaLink="true">/never-enough/</guid>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
