<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fellipe Brito</title>
    <description>Christ follower, Husband, Nerd, Surfer, Entrepreneur and Software Writer</description>
    <link>http://fellipebrito.com//</link>
    <atom:link href="http://fellipebrito.com//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 19:34:02 -0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Mar 2018 19:34:02 -0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.5</generator>
    
      <item>
        <title>As Primeiras Testemunhas</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;“…o corpo foi envolvido em linho e depositado no túmulo. Maria Madelena e a outra Maria sentaram-se num lugar de onde podiam vê-lo… Dois dias depois, nas primeiras horas do domingo, as mulheres foram ao túmulo. Chegando lá, elas o encontraram aberto e entraram, mas não viram o corpo de Jesus lá dentro…“&lt;/em&gt; - (paráfrase minha dos depoimentos das testemunhas oculares relatados nas compilações de Marcos e do doutor Lucas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre as evidências de que o túmulo de Jesus realmente estava vazio está o fato de mulheres serem reportadas como as primeiras testemunhas. Para entender a importancia desse ponto você precisa saber pelo menos duas coisas a respeito do lugar da mulher na sociedade Judaica do primeiro século:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;mulheres-no-eram-aceitas-como-testemunhas-crveis-naquela-poca&quot;&gt;Mulheres não eram aceitas como testemunhas críveis naquela época.&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Flávio Josefo, historiador Judaico do primeiro século, relata o seguinte: &lt;em&gt;“Das mulheres, nenhuma evidência será aceita, por causa da frivolidade e temeridade do seu sexo”&lt;/em&gt; Antiquidades iv.8.15 - Essa declaração não é de nenhuma maneira relacionada com o antigo testamento, é apenas um relato do próprio Josefo a respeito das praticas da sociedade judaica e patriarcal do primeiro século.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;mulheres-eram-cidados-de-segunda-classe&quot;&gt;Mulheres eram cidadãos de segunda classe&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Alguns exemplos de que, comparadas a homens, mulheres eram cidadãos de segunda classe podem ser encontrados em alguns textos judaicos da época:&lt;br /&gt;
- &lt;em&gt;“Antes que as palavras da Lei sejam queimadas do que ensinadas as mulheres”&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
 JT Sotah 3:4, 19&lt;br /&gt;
- &lt;em&gt;“Feliz é aquele que seus filhos são homens, mas infeliz é aquele que seus filhos são mulheres”&lt;/em&gt; &lt;br /&gt;
 Kiddushin 82b&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dado o status social baixo e a inabilidade de serem testemunhas, é impressionante que as mulheres sejam relatadas como as descobridoras do túmulo vazio! Para você ter uma idéia, veja como Lucas relata o comportamento dos discípulos homens ao ouvirem a história contada pelas mulheres:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“… elas deixaram o túmulo e correram para contar tudo aos Onze e aos demais. Maria Madelena, Joana, Maria, mãe de Tiago e as outras mulheres que estavam com elas relataram os fatos aos apóstolos, mas eles &lt;strong&gt;não acreditaram numa só palavra&lt;/strong&gt; que elas disseram, achando que era coisa da cabeça das mulheres”&lt;/em&gt; - Lucas 24 9-11&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não há razão alguma para que as mulheres sejam reportadas como as primeiras testemunhas oculares a não ser que isso realmente tenha sido verdade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se os autores dos evangelhos sentissem que tinham liberdade de manipular a narrativa histórica, com certeza eles teriam todas as razões do mundo para remover o relato de que mulheres foram as primeiras a ver Jesus. Não havia nenhuma vantagem, para a igreja, em adicionar a história o fato de que as primeiras testemunhas oculares do túmulo vazio e de Jesus ressurrecto foram mulheres. &lt;strong&gt;Este detalhe no mínimo enfraqueceria a credibilidade do relato.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Se o túmulo vazio fosse uma lenda, então com certeza, os discípulos homens seriam relatados como aqueles que descobriram a cena.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Mesmo sendo inoportuno e embaraçoso o fato de que mulheres, cujo testemunho seria tido como sem mérito, foram as principais testemunhas do túmulo vazio, o compilador desses eventos optou por ser fiel ao relato das testemunhas oculares. Essa é a única explicação que faz sentido.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;fontes&quot;&gt;Fontes:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.sacred-texts.com/jud/josephus/ant-4.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Escritos de Flavio Josefo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Resurrection-Christian-Origins-Question-Vol/dp/0800626796&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;The Resurrection of the Son of God - NT Wright&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://jwa.org/encyclopedia/article/torah-study&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Estudos da Torah&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Jesus-Eyewitnesses-Gospels-Eyewitness-Testimony/dp/0802863906&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Jesus and the Eyewitnesses - Richard Bauckham&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.sefaria.org/Kiddushin.82b.2?lang=bi&amp;amp;with=Sheets&amp;amp;lang2=en&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kiddushin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Guard-Defending-Faith-Reason-Precision/dp/1434764885&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;On Guard - Willian Lane Craig&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://vidanova.com.br/390-teologia-crista.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Uma introdução à sistematização das doutrinas - Franklin Ferreira&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/as-primeiras-testemunhas/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/as-primeiras-testemunhas/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>I am in love</title>
        <description>&lt;p&gt;I am not a teenager anymore. Just vain appearance does not attract me anymore. The older I get, the more interested in the whole package I am. Don’t get me wrong, my wife is as hot as hot can be, but it is not the first thing I love about her. Joana is caring (just ask any of her friends), she is smart (gosh, she speaks three languages, have opinion on each Star Wars movie and is hard to beat in every theologic debate I get into), she challenges me to be better (I would not be half of the man I am without her at my side).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It is funny. Yesterday we parked at a Starbucks and I stayed in the car waiting for her to pick up our order. When she was walking back, I could see that a man saw her from the other side of the street and he crossed into her way just so he could try to flirt with her. She was astonishing beautiful wearing a black dress, and he, of course, tried to talk to her. I was not mad at the guy (well, ok, maybe I wanted to punch him in the face two or three times…), but who could blame him? I fell in love with this woman more than 15 years ago, and each day I am more in love. But as soon as she entered in the car I told her, if he knew who you really are, he would not only try to talk to you, he would get in his knees and propose you right away (what is what I did 15 years ago when we were both teenagers).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Well, I am part of a church in Hollywood. But not any church. Mosaic is the cool kid on the block. All my friends that are not from Hollywood love Mosaic’s Instagram or their songs. They love Erwin’s Mcmanus fashion and the fact that I got to play synth with some folks that are touring across the country playing for dozens of thousands of people.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic’s pastor is well know and praised by every influential leader out there. Hillsong? They love Mosaic. Lakewood? Same thing. Eugene Cho, Ed Rene Kivits, The Justice Conference? They all follow him and retweet his quotes as if it was written by some kind of guru. My gosh, even  Marcos Lemonis has quoted him.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And it is not Erwin. Our broadcast team is top of the notch. Our Band has released some hits that are being played in every country and in more languages that we can speak. Our other pastors are some type of Hollywood Fashion Week and many of them hang with celebrities here and there. Sports, Music, Movies… I’ve lost the count of how many famous people I’ve seen at Mosaic.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There are also the “kids”. Mosaic has recently opened a campus in Venice. So, we are not meeting in Hollywood, but also in Venice. It is not that easy to find a church that is succeeding in such places. And Mosaic keeps moving forward. So, it is not surprising to me that many people fall in love with Mosaic. From Brazil to Europe, from LA to New York. I’ve met people from everywhere asking me how is it? How is it to hang with Mariah McManus on backstage?! What did you do to play synth with such famous band?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;How is to play with this drummer, or that bass player, or what is the brand of the shoes from that latino pastor (Emerson is for sure the most fashion latino pastor in the world).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I don’t talk about those questions. To be fair, I never think about them. I surely do not paint Mosaic as this perfect haven that you may think it is based on its social media. And for years I’ve avoided to call them “My Tribe”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;First, I am not American, second, I am not that much of thing there. Mosaic is big, and if you had to list the most influential people there, my name would never come to your mind, so, it is hard to call it “mine”. But, to be fair, it has not been easy to call anything “mine” here in the US. Usually, “My” things I left in Brazil. My friends, my favorite restaurant, my favorite park, my favorite beach… and here is where it is getting weird for me… I think it has changed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I look at “my” things now, and I can’t differentiate it anymore. Some of my best friends live here now, and most of them are americans. My Favorite beach? Here also. My favorite Surf Spot? Here. My favorite coffee shop? Here. Restaurant? Here. And my favorite people? My Tribe?!? Who would guess it, they are here. And 90% I met at Mosaic.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So, Mosaic is not about the three hours a month that I am on stage. It is not about the cool looking people dressed for a fashion show. It is not about the lights or the amazing social media. Mosaic is not a thing… it is a bunch of people, a tribe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is Carlos, and Andi and Robbie, and how they welcomed me as one of them.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is Joseph offering me his time so I could understand how to use MainStage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is someone crying to me that he is losing his voice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is my friend telling me the story about how he broke up with his girlfriend, and we praying together.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is one of our best friends asking for prayer because her kidney is sick.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is Thursday 7am, when we open the scriptures and pray together.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is Saturday 6am, in El Porto, surfing in the cold Pacific.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is the only place where I could bring my atheists friends to hear there may be something more than just what we see and where they don’t need to believe to belong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is my wife making friends and laughing again despite the many scars we both have that were made by church people.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is me crying for hope, but not alone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is me screaming ‘Let faith rise up in us’ alongside another 800 people that are as needed as I am.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is the parking lot team, and the seriousness they take on doing their job as the tip of the spear.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is the many times we gather together before a service and Brooke says something that shapes the way I see my role as part of the church.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is JD and Victoire and LJ and Phil… no, their names are not in the MSC album, but those folks can shake the building when they are leading.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is Jordan and his broken leg sending positive messages from the hospital, and the whole team praying for him… and then, it is Jordan on stage, killing it on the bass as if nothing had happened before.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is Stephen, and Britney and Greg and Debbie, and a place we call home and family in the holidays.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is 10 people having dinner at my house while we try to explain to them how to eat farofa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is the messages we send to each other after a long and tiring Sunday serving.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is Julia and Martoinne praying for the band every sunday 7 am.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is me, and my wife, and our friends.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is people.
Mosaic is a community of faith in Jesus Christ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is faith.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is love.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosaic is a voice of hope.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So, I am not “falling in love” with a hipster cool fashion church. I am in love with a lot of people. I do not have a crush on the lights or the stage. I am in love with the evening coffees and surf mornings.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trust me, when you are looking for a tribe, the least you should care is how they look like, or if they are on the news or not. When I met Mosaic I had no idea who they were. I’ve never heard about a McManus and I had no idea they would dress as cool as John Mayer. What made me fall in love with Mosaic was the many hands being raised every Sunday asking for a new life and to be baptized, what makes me love it more and more are the hands raised on the backstage, praying for each other.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I never thought I would say that again, but after 13 years, I am in love again.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//i-am-in-love/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//i-am-in-love/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lendo a Biblia Direito</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lendo A Bíblia Direito&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Uma tradução do incrível Poema: Reading The Bible Right - por Brian Zahnd&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É uma HISTÓRIA                                                                 &lt;br /&gt;
Estamos informando notícias aqui                                               &lt;br /&gt;
Mantendo viva uma epopéia antiga                                               &lt;br /&gt;
A grande narrativa do paraíso perdido e do paraíso recuperado                  &lt;br /&gt;
O maior “Era uma vez” já contado                                               &lt;br /&gt;
A linda história que se move implacavelmente em direção a -                    &lt;br /&gt;
“E eles viveram felizes para sempre”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca, nunca, nunca esqueça que, antes de qualquer outra coisa, é uma história &lt;br /&gt;
Então deixe a História viver e respirar, cativar e encantar                    &lt;br /&gt;
Não rasgue suas tripas e deixe-a sem vida na mesa de dissecação                &lt;br /&gt;
Não faça dela algo que realmente não é -                                       &lt;br /&gt;
Um catálogo de promessas desejadas                                             &lt;br /&gt;
Uma enciclopédia de fatos sobre Deus                                           &lt;br /&gt;
Um Jornal da Lei com decretos divinos                                          &lt;br /&gt;
Um manual de instruções para os autodidatas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Encontre as promessas, aprenda os fatos, guarde as leis, viva as lições       &lt;br /&gt;
Mas não se esqueça da História&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprenda a ler o Livro pelo que ele é -                                         &lt;br /&gt;
A grande e surpreendente história do amor de Deus                              &lt;br /&gt;
Que haja maravilha                                                             &lt;br /&gt;
Que haja mistério                                                              &lt;br /&gt;
Que haja tragédia                                                              &lt;br /&gt;
Que haja desgosto                                                              &lt;br /&gt;
Que haja suspense                                                              &lt;br /&gt;
Que haja surpresa                                                              &lt;br /&gt;
Que seja terreno e humano                                                      &lt;br /&gt;
Que seja celestial e divino&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deixe ele ser o que é e não tente fazê-lo perfeito onde não é                  &lt;br /&gt;
Esta fantástica história de …                                                &lt;br /&gt;
Criação                                                                        &lt;br /&gt;
Alienação                                                                      &lt;br /&gt;
Devastação                                                                     &lt;br /&gt;
Encarnação                                                                     &lt;br /&gt;
Salvação                                                                       &lt;br /&gt;
Restauração                                                                    &lt;br /&gt;
Com milhares de atores no elenco,                                              &lt;br /&gt;
Mais um romance de Tolstoi do que um sermão de mil páginas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É uma história - porque não somos salvos por idéias, mas por enredos!          &lt;br /&gt;
Aqui está um enredo para você: Morte, Enterro e Ressurreição                   &lt;br /&gt;
Sim, é uma história - não um plano, não ologia ou ismo, mas uma história&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É uma história retalhada e contada através de diversos meios                   &lt;br /&gt;
Narração, história, genealogia                                                 &lt;br /&gt;
Profecia, poesia, parábola                                                     &lt;br /&gt;
Salmo, música, sermão                                                          &lt;br /&gt;
Sonho e visão                                                                  &lt;br /&gt;
Memória e carta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, entenda o meio e não tente tanto perder o foco                          &lt;br /&gt;
Tente aprender o que importa e o que não importa                               &lt;br /&gt;
Não é onde e quando Jó viveu                                                   &lt;br /&gt;
Mas o que Jo aprendeu                                                          &lt;br /&gt;
Em sua odisséia dolorosa e sua teodicéia poética&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não é “quantos litros de água você precisa para afogar o Everest?”             &lt;br /&gt;
Mas &lt;em&gt;“por que o mundo estava tão sujo que precisava de um banho tão grande”&lt;/em&gt;   &lt;br /&gt;
Tentar encontrar a arca de Noé                                                 &lt;br /&gt;
Em vez de tentar livrar o mundo da violência                                   &lt;br /&gt;
Realmente é um esforço enorme em perder o foco&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falando em perder o foco -                                                     &lt;br /&gt;
Não é: &lt;em&gt;“Uma serpente realmente falou?”&lt;/em&gt;                                       &lt;br /&gt;
Mas &lt;em&gt;o que a maldita coisa disse!&lt;/em&gt;                                             &lt;br /&gt;
Porque mesmo que eu nunca tenha conhecido uma serpente falante                 &lt;br /&gt;
Tenho certeza de que pensamentos serpentinos já passaram pela minha cabeça&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O literalismo é uma espécie de escapismo                                       &lt;br /&gt;
Por onde você escapa da mira daquela pergunta profunda                         &lt;br /&gt;
Mas a parábola e a metáfora têm uma maneira de nos nocautear                   &lt;br /&gt;
O literalismo frio torna a história pequena, confinada no tempo e irrelevante  &lt;br /&gt;
Mas poesia e alegoria viajam através do tempo e do espaço para socar nossa cara&lt;br /&gt;
Fatos inertes são fáceis de serem esquecidos                                   &lt;br /&gt;
Mas a História bem contada vai assombrá-lo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, a história bem contada                                                     &lt;br /&gt;
Isso é o que é necessário                                                      &lt;br /&gt;
É hora da História sair das sombras e tomar o palco                            &lt;br /&gt;
E exigir uma audiência mais uma vez&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É uma HISTÓRIA, eu digo a você!                                                &lt;br /&gt;
E se você permitir que a história se infiltre em sua vida                      &lt;br /&gt;
Então, a HISTÓRIA começará a se entrelaçar na sua história                     &lt;br /&gt;
E nesse dia, finalmente, meu amigo, você estárá lendo a Bíblia corretamente&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/lendo-a-biblia-direito/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/lendo-a-biblia-direito/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tchau 2017</title>
        <description>&lt;p&gt;Todo ano eu sento aqui com meu computador, bem cedo pela manhã do dia 31, antes de todo mundo acordar e medito um pouco, entre fotos e pensamentos sobre como foi o meu ano. Aqui você pode ver os posts dos anos anteriores:, &lt;a href=&quot;/pt/tchau-2012/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;2012&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/pt/tchau-2013/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;2013&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/pt/tchau-2014/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;2014&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/pt/tchau-2015/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;2015&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/pt/tchau-2016/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;2016&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 foi o ano em que eu conheci a &lt;strong&gt;Europa&lt;/strong&gt;. Não foi planejado, mas aconteceu e foi incrível. Eu não só levei minha linda esposa para comemorar seu aniversário jantando na Torre Eiffel, como eu estive em Barcelona, assistindo um dos maiores times de todos os tempos, jogar o que provavelmente foi a maior virada da história do futebol. &lt;strong&gt;Barcelona 6 x 1 PSG&lt;/strong&gt;. Tres gols em 5 minutos e depois dos acréscimos. 100 mill pessoas no Camp Nou.. foi inacreditável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 foi também um ano onde eu rompi a barreira do “não tenho amigos aqui”. Explico: Eu sou um cara bem na minha, sou quieto e tenho bastante dificuldade em começar uma amizade. Claro que, quem me conhece e convive comigo, acha que isso não é verdade. Mas este é exatamente o ponto, eu não sei “começar a ser amigo” de alguém. Enfim… eu passei 4 anos aqui apontando para todos os cantos para provar o quao sozinho eu era, e em meio ao meu egoísmo e essa má idéia de olhar apenas para o meu umbigo, eu não estava vendo que eu não era o único sozinho aqui. Los Angeles é uma cidade cheia de gente sozinha, então eu resolvi mudar algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Pastor da Mosaic, aqui em LA, falou algo brilhante em uma das reuniões: Muitas pessoas são excelentes em ser o &lt;strong&gt;Termometro&lt;/strong&gt;, quando na realidade Deus nos chamou para sermos o &lt;strong&gt;Termostato&lt;/strong&gt;. Nós não somos chamados por Jesus para apontarmos a temperatura de uma sala, mas para &lt;strong&gt;mudar a temperatura&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então eu resolvi fazer isso, nós abrimos nossa casa e convidamos todo tipo de gente pra vir aqui. Eu e Joana cozinhamos pra eles, servimos eles e, mesmo que nem todos tenham se tornado em super amigos, já está ficando dificil contar nos dedos das mãos nossos amigos, porque eles estao multiplicando :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2017, um amigo do tempo que eu era solteiro veio me visitar. &lt;strong&gt;Chico!!!&lt;/strong&gt; Foi muito legal tê-lo aqui em casa. O Chico me recebeu na casa dele diversas vezes quando eu era um muleque que ia a Curitiba sem um centavo no bolso para servir na nossa igreja lá. Foi incrível poder recebê-lo na minha casa em LA, e retribuir um pouco o carinho que ele e sua familia sempre me deram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2017 eu vi meu primo também… &lt;strong&gt;Renato&lt;/strong&gt; é meu primeiro primo, crescemos juntos, mas a vida segui para rumos diferentes. Há muitos anos nós não nos víamos, até que, por uma mega coincidência, eu estava na Espanha em Março. Ele foi super gente boa e viajou 6 horas para me encontrar em Barcelona. Foi apenas uma noite e uma manhã, mas foi MUITO BOM! Temos que fazer isso mais vezes primo… quem sabe pro Paris x Real Madrid!? Ou quem sabe voce vem me visitar agora?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sempre vou a shows, mas em 2017 eu não fui a tantos shows assim. Entretanto, o show que assistimos do &lt;strong&gt;John Mayer&lt;/strong&gt; valeu por 10. Que showzaço. Letras boas, produção impecável e músicas (e músicos) de um outro nível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2017 eu toquei 13 vezes na &lt;strong&gt;Mosaic!&lt;/strong&gt; Foram experiências incríveis, de uma noite maluca tocando teclado para o Chris Durso dar a sua mensagem para a última noite, super especial, a de Natal. Eu mal posso esperar o que vai acontecer ano que vem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AAAAARRRRRROOOOONNNNNN!!!!! 2017 nasceu nosso querido afilhado, filho dos nossos amados &lt;strong&gt;Thiago e Carol&lt;/strong&gt;. Que privilégio fazer parte da sua vida, mesmo de longe, Aaron. Estamos esperando voce crescer pra vir nos visitar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;New York, London, Paris, Barcelona, LA, Nashville&lt;/strong&gt; e isso é só pra citar as cidades grandes, sem contar as inúmeras cidades pequenas… 2017 foi recheado de boas viagens e ótimas memorias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2017 eu formei meu &lt;strong&gt;Surf Squad&lt;/strong&gt;, ou quase isso. &lt;strong&gt;Aaron, JD, Sean e Tim&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;it was a pleasure to ride some waves with you guys, but more than that, I love sharing life with you. Thank You for accepting this Old Dude in your Saturday Mornings. Can’t wait for our next Surf Safari!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2017 eu &lt;strong&gt;LI MUITO!&lt;/strong&gt; E eu ainda não li tanto quanto gostaria. Mas, além de ter lido os evangelhos diversas vezes, e Toda a Biblia pelo menos uma vez, eu li muitos livros. Não sei por onde começar a numerá-los, mas seguem &lt;strong&gt;algumas dicas&lt;/strong&gt; dos que mais me chamaram a atenção durante o ano.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;The Bible Tells me So - Peter Enns&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Water to Wine - Brian Zahnd&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;What is the Bible - Rob Bell&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Church: Why Bother? - Phillip Yancey&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;How to Read The Bible for All it is Worth - Gordon Fee&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Simply Jesus - NT Wright&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Secret Life of Walter Mitty - James Thurber&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La Jugada de Mi Vida - Andres Iniesta&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Understanding the Bible - John Stott&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Encounters with Jesus - Tim Keller&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Every Good Endeavor - Tim Keller&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Killing Jesus - Bill O’Reilly&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Scripture and the Authority of God - NT Wright&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Out of the Silent Planet - CS Lewis&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Why Business Matters to God - Jeff Duzer&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;God Was in This Place &amp;amp; I, I Did Not Know - Lawrence Kushner&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Sin of Certainty - Peter Enns&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Last Arrow - Erwin McManus&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Solr in Action - Trey Grainger&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Anxious for Nothing - Max Lucado&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Em 2017, de novo, eu não vi ninguém da minha familia de sangue. Nem avós, nem irmãs, nem pai ou mãe. É sempre estranho realizar que o ano inteiro passou e você não viu ninguém. Ainda é bem &lt;strong&gt;solitário&lt;/strong&gt;, ainda machuca e eu acho que nunca vou me acostumar que isso seja “normal”. Eu amo vocês e sinto muito a falta que vocês fazem nas coisas simples do dia a dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2017 eu amei minha esposa mais do que nunca. Não é dificil amar a &lt;strong&gt;Joana&lt;/strong&gt;, ela é a mulher mais incrível que eu conheço e eu me considero um baita de um sortudo por ela ver alguma graça em mim a ponto de decidir passar a vida comigo. Eu estarei sempre em débito com Deus pela graça dele em me conceder uma esposa como você, Joana. Dividir a vida com você é um privilégio e eu valorizo isso muito. Que venham muitos anos mais e que todos eles passem cada vez mais devagar, uma vida é pouco para tudo que eu quero viver com voce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pra terminar essa retrospectiva, eu deixo uma mensagem para o Fellipe do Futuro, e para você que está lendo este post. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“O Prêmio por vencer uma batalha, é uma batalha ainda maior” - Erwin Mcmanus.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que venha 2018, e que venham as próximas batalhas… &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Ainda há algo bom neste mundo, e vale a pena lutar por isso” - JRR Tolkien.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz 2018!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/tchau-2017/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/tchau-2017/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como Mudar?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;images&quot; src=&quot;/img/posts/2017/bible.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa semana um querido amigo veio me apresentar o problema que ele está passando. Ele deu uma pisada na bola e fez algo feio. A igreja que ele faz parte, como a maioria das igrejas, deu um belo pé na bunda dele e colocou ele “no banco”, porque ele “errou a alvo e perdeu a referência”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso é muito comum nas igrejas. Há um padrão ao qual você tem que se encaixar, e se você comete pecados diferentes dos deles, você não pode fazer parte do grupinho, vai pro banco até voltar a cometer apenas os pecados que são aceitos por eles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu não quero passar a mão na cabeça do meu amigo aqui. Ele sabe que ele pisou na bola, não é a primeira vez, e ele tem procurado ajuda para melhorar. E é justamente aqui que nossa conversa começou a ficar interessante. Ele veio me perguntar “Como que alguém muda?”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este meu amigo, assim como eu e muitos de vocês que estão lendo, coleciona centenas de horas sentado no banco da igreja ouvindo sermões. Ele consegue recitar versículos melhor do que muitos torcedores fanáticos conseguem citar a escalação do seu time. Esse cara conhece a metodologia cristã, fez escola bíblica, estudo bíblico, devocional, leu os livros famosos e canta as músicas da moda… como, após 25 anos voce continua mudando?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu quase sempre prefiro perguntas ao invés de respostas, e foi assim que eu respondi a pergunta de “Como eu mudo?”: &lt;strong&gt;“Por que você quer mudar?”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele foi sincero de novo. Falou que quer mudar porque quer ser aceito de novo no grupinho. Ele quer fazer parte da banda, ou do grupo de empresários da igreja, ou do time de oração… ele quer “fazer parte”, e por isso quer mudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O mais interessante é que ele, assim como eu, consegue rapidamente listar 50 motivos pelos quais aquelas pessoas não são o padrão de Cristão que devemos seguir, mas mesmo assim, ele quer mudar para parecer ainda mais com eles! Isso é tão estranho e comum pra mim. Nós criticamos a igreja, mas queremos fazer parte dela, e uma vez que ela tem regras pré determinadas, nós não temos opção, a não ser nos enquadrarmos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O interessante é que a Bíblia não é assim. &lt;strong&gt;A Bíblia não é este “manual da vida cristã”&lt;/strong&gt;, como se a vida fosse um microondas e fosse só ler o manual para ter respostas objetivas sobre qual o seu próximo passo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você duvida, dá uma olhada comigo nestes dois versos do capitulo 26 de Provérbios:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;4 - Não responda ao insensato  como a sua insensatez merece, do contrário você se igualará a ele.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;5 - Responda ao insensato como a sua insensatez merece, do contrário ele pensará que é mesmo um sábio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peraí… é pra responder ou não é pra responder?!? E este é só um exemplo. Eu poderia listar outros 10 apenas em Provérbios. E não precisa ir muito longe: Você deve casar com a sua namorada ou não? Deve mudar de emprego? Deve se mudar para outro país? Que tal sobre ouvir música “do mundo” ou não? E beijo na boca antes de casar? Será que é hora de mudar para aquela outra igreja? E aquela Dieta nova, voce deve ou não fazer? … pronto, você viu? Eu não preciso ir muito longe para deixar claro meu ponto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Olhar para a Bíblia como um mapa para a vida pode te deixar se sentindo meio tonto.&lt;/strong&gt; Qual dos dois eu faço? Qual é a resposta? Bíblia, APENAS ME DIGA O QUE FAZER.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sem chances. Provérbios não fala para os seus leitores O QUE fazer, porque o livro de Provérbios quer &lt;strong&gt;ENSINAR SABEDORIA.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabedoria não é saber achar a resposta para as perguntas e magicamente tudo funciona. &lt;strong&gt;Sabedoria é sobre aprender como lidar com a imprevisível e incontrolável confusão da nossa vida para que possamos dar respostas nós mesmos quando for necessário.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabedoria, como vemos no livro de Provérbios, não nos fala O QUE FAZER. Ela nos molda com o passar do tempo para que quando o dia chegue em que tenhamos que tomar uma decisão, possamos fazer isso de maneira sábia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perguntar O QUE Deus que que eu faça é a pergunta errada. Deus está mais interessado em quem eu sou do que no que eu vou fazer. Ele quer que eu tenha sabedoria e que eu aprenda a lição, não que eu consiga preencher rapidamente uma folha de testes com as respostas decoradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E você pode pensar em Provérbios como uma “amostra grátis” de como TODA A BIBLIA funciona. A Bíblia é um livro que nos mostra como uma vida de fé se parece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ficar esperando que a Bíblia me fale “exatamente o que fazer” significa que iremos ou ficar parados para sempre, em silencio, paralisados e sem tomar decisões, ou que vamos acabar tomando decisões baseados em um versículo da Bíblia que, vamos ser sinceros, tem tanto a ver com este momento da nossa vida quanto um livro de Shakespeare tem a ver com como arrumar o motor do meu carro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como toda boa história, a bíblia nos molda nos trazendo para dentro do seu mundo e nos convidando a nos vermos melhor através da sua luz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É assim que a Bíblia funciona como um guia para o fiel - sendo uma história, não sendo uma lista de pode e não pode disfarçada de história.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eu não quero respostas para todas as minhas perguntas, eu quero perguntas melhores. É assim que se muda.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/como-mudar/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/como-mudar/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Eu tenho um problema com a Biblia!</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;images&quot; src=&quot;/img/posts/2017/bible.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu tenho um problema com a Bíblia. Aqui está o meu problema …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sou um antigo egípcio. Sou um babilônico confortável. Eu sou um romano em sua casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse é meu problema. Veja, estou tentando ler a Bíblia, mas não sou um escravo hebreu que sofre no Egito. Eu não sou um judeu conquistado e deportado para a Babilônia. Eu não sou um judeu do primeiro século que vive sob a ocupação romana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sou um cidadão de uma superpotência. Nasci entre os conquistadores. Eu vivo no império. Mas eu quero ler a Bíblia e acho que ela está falando comigo. Isto é um problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das coisas mais notáveis da Bíblia é que nela encontramos a narrativa contada da perspectiva dos pobres, dos oprimidos, dos escravizados, dos conquistados, dos ocupados e dos derrotados. Isto é o que a torna profética. Sabemos que a história é escrita pelos vencedores. Isso é verdade - exceto no caso da Bíblia, é o contrário! Este é o fantasma subversivo dos profetas hebreus. Eles escreveram de uma perspectiva de baixo para cima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagine uma história da América colonial escrita por índios Cherokee e escravos africanos. Essa seria uma maneira diferente de contar a história! E isso é o que a Bíblia faz. É a história do Egito contada pelos escravos. A história de Babilônia contada pelos exilados. A história de Roma contada pelos ocupados. E os breves momentos em que Israel parece estar no topo? Nesses casos, os profetas contaram a história de Israel da perspectiva dos camponeses pobres como uma crítica a elite real. Como quando Amos denunciou as esposas da aristocracia israelita como “as vacas gordas de Basã”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda história é contada por um ponto de vista; tem um viés. O viés da Bíblia é do ponto de vista da subclasse. Mas o que acontece se perdermos de vista o ponto de vista profeticamente subversivo da Bíblia? O que acontece se aqueles em cima se colocam na história, não como Imperadores Egípcios, Babilônios e Romanos, mas como Israelitas? Bem, quando isso acontece você obtém o fenômeno estranho da elite que usou a Bíblia para endossar seu domínio como a vontade de Deus. Este é o cristianismo romano depois de Constantino. Esta é a cristandade da cruzada. Estes são os colonialistas que vêem a América como a terra prometida e os habitantes nativos como cananeus para serem conquistados. Esta é toda a história do colonialismo europeu. Este é o evangelho da prosperidade americana e herdado pelos brasileiros. Esta é a domesticação da Escritura. Isso faz com que a Bíblia dance a música que nós escolhemos tocar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto Jesus pregava a chegada do reino de Deus, ele enfatizava freqüentemente o caráter revolucionário do reinado de Deus, dizendo: “o último será o primeiro e o primeiro último”. Como essa afirmação de Jesus nos atinge? Eu não sei sobre você, mas isso me deixa um pouco nervoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagine o seguinte cenário nos dias de hoje: uma poderosa figura carismática chega no cenário mundial e conquista muitos seguidores, anunciando a chegada de uma nova era no mundo onde aqueles que estão no fundo devem ser promovidos e os que estão no topo devem ter seu estilo de vida “reestruturado”. Como as pessoas receberiam isso? Posso imaginar os Sírios dizendo: “Podemos começar isso agora mesmo?!” e os americanos dizendo: “Espere um pouco, não vamos nos deixar levar por essa lorota!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora pense em Jesus anunciando a chegada do reino de Deus com a proclamação de suas bem-aventuranças. Quando Jesus disse: “Bem-aventurados os mansos, porque herdarão a terra”, como isso foi recebido? Bem, depende de quem está ouvindo. O pobre campones galileu iria ouvi-lo como uma boa notícia (as boas novas, o evangelho), enquanto o romano em sua casa iria ouvi-lo com muita suspeita. (Eu sei que é um anacronismo, mas posso imaginar os romanos dizendo algo como “isso aí é muito parecido com socialismo para mim!”)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E esse é o desafio que enfrento na leitura da Bíblia. Eu não sou o camponês galileu. Quem eu estou tentando enganar?!? Eu sou o romano em sua casa e eu preciso ser honesto sobre isso. Eu também posso ouvir o evangelho do reino como uma boa notícia (porque é!), Mas primeiro eu preciso admitir sua natureza radical e não tentar domar isso para endossar meu direitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sou um homem branco, na América e (relativamente) rico. Isso está bem bem, mas significa que eu tenho que me esforçar para ler a Bíblia corretamente. Eu tenho que me ver basicamente alinhado com Faraó, Nabucodonosor e César. Nesse caso, o que a Bíblia pede de mim? Pobreza voluntária? Não necessariamente. Mas certamente a Bíblia me chama a profunda humildade - uma humildade demonstrada em hospitalidade e generosidade. Não há nada necessariamente errado em ser um homem “norte-“americano branco e relativamente bom, mas é melhor ser humilde, hospitaleiro e generoso!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se eu leio a Bíblia com a perspectiva e a humildade adequadas, não uso a história do Homem Rico e do Lázaro como um texto que me ajude condenar os outros ao inferno. Eu uso isso como um lembrete de que sou um homem rico e Lázaro está à minha porta. Não uso as narrativas da conquista de Josué para justificar a Doutrina do Destino Manifesto. Em vez disso, vejo-me como um Raabe que precisa receber os recém-chegados. Eu não me comparo como Elias invocando fogo do céu. Eu sou mais como Nabucodonosor, que precisa se humilhar para não ficar louco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenho um problema com a Bíblia, mas nem tudo não está perdido. Preciso mudar minha perspectiva. Se eu aceitar que a Bíblia está tentando levantar aqueles que são diferentes de mim, então talvez eu possa ler a Bíblia corretamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Texto traduzido de https://brianzahnd.com/2014/02/problem-bible/&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/eu-tenho-um-problema-com-a-biblia/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/eu-tenho-um-problema-com-a-biblia/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>It is She!</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/img/posts/2015/10/images.jpg&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;images&quot; src=&quot;/img/posts/2015/10/images.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;_ It is she!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The step step step coming from the hallway was unmistakable. After 3 long months, they would be together again.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He had not digested well the long time they had spent away from each other. There was nothing suspicious on the day she departed. They followed the same daily routine. The awakening coffee smell and the bright light coming from the still half closed window were foretokening another sunny day. From the bed, he was sure it would just be another lazy day together while waiting for the sluggish forty minutes of hair drying and its grating noise to come to an end.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;They would have the entire house only for them, she would let the hours go without caring about changing her pajamas. He would absorb each loving gesture and the love coming from her eyes. He surely loved those lazy days and the routine was a way to prove they were a perfect match. No one understood she better than him. No wonder he was the only one with her in the last time she cried locked in the closet. There was no need to say something, he was just there making sure she knew she was not alone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Two open bags on the bedroom’s floor were the first symptom that something odd was about to happen. He had not realized yet, but while he was getting ready for another ordinary day she was on the telephone settling the last details of her trip. As soon as he came in the bedroom the bags on the floor and the clothes laying on the bed brought him memories of not so happy days.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He was still haunted by the time she moved to another country and the sad and slow days of loneliness. The memories of the uncomfortable airplane travel made his stomach sick and he vomited. Covertly, of course. He did not want to show the jitters and he was still holding tight to the hope that, this time, they would go together… they did not.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The following days were long and atypical. Surely it was still the same house but it was not the same smell. There was still there the same coffee and the same sunlight, but without her, it all was meaningless. He tried everything he could to change his routine and get away of those painful memories. He tried dating different people, eating new cuisine styles, different ways to go to the same places but the result of it all was several visits to the doctor trying to explain that the bad symptoms he had were coming from that part of us that no medicine can fix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That day began like many others after the fateful departure. He woke up before the sunrise, woke sleepy through the house, tried to eat something and after unsuccessfully trying again to fill that empty space in his heart he went back to his bed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The short corridor between the living room and the bedroom looked ten times longer now, and each step was full of bitter memories,  after all, that bedroom that for many nights was theirs now was only his.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But not today. Today would not be a lonely day! His heart almost exploded when he got it. Thanks to his amazing hearing he could feel something different was happening. The step step step coming from the hallway was unmistakable. In one big jump, he took off his four paws off the ground and on an almost inexplicable speed flew to the front door of the house. That smell… he had no questions about it… After 3 long months, they would be together again!&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//it-is-she/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//it-is-she/</guid>
        
        
        <category>contos</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Just keep Swimming</title>
        <description>&lt;p&gt;One of the most famous stories of the Gospels is when Jesus calms the storm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Late that day he said to them, “Let’s go across to the other side.” They took him in the boat as he was. A huge storm came up. Waves poured into the boat, threatening to sink it. And Jesus was in the stern, head on a pillow, sleeping! They roused him, saying, “Teacher, is it nothing to you that we’re going down?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Awake now, he told the wind to pipe down and said to the sea, “Quiet! Settle down!” The wind ran out of breath; the sea became smooth as glass. Jesus reprimanded the disciples: “&lt;strong&gt;Why are you such cowards? Don’t you have any faith at all?&lt;/strong&gt;”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After reading that I could not stop asking myself why did Jesus ask them: &lt;strong&gt;Don’t you have any faith at all?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Did Jesus really expect that they would calm the storm themselves? Did he really think that this bunch of fishers, that had never seen something as supernatural as that, would simply think to themselves: &lt;em&gt;“You know what? Since it is being tough to navigate through this storm: Storm, quiet! Settle down!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;While meditating on this text earlier this week, I came to the conclusion that Jesus never asked them to do something superhuman. I don’t think he was expecting them to interfere the natural order of the storm, neither that they would mix some faith with clairvoyance and transform their boat into a motorboat so they could run faster to the shore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He had spent months with them telling that they would make good things together, big things! They knew he was the Messiah and that their story together was not even close to an end yet. Given this scenario, I can understand his frustration when they just started screaming: &lt;em&gt;“Teacher, is it nothing to you that we’re going down”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He expected them to &lt;strong&gt;face the storm&lt;/strong&gt;. That they would keep using their years of sailing knowledge to stand up against the ocean. You know? Simple things like getting a bucket and start moving water out of the boat, set the boat sail in the proper position, tie their bodies to the boat so they are not thrown away.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My takeaway from this text is that does not matter the size of the storm, your faith in Him and his promises has to be bigger than your fear of death. And it is mystic, it is supernatural, it is against the odds, it is the unspeakable trust in his faithfulness. As Paul wrote to the Phillipians: &lt;em&gt;“There has never been the slightest doubt in my mind that the God who started this great work in you would keep at it and bring it to a flourishing finish on the very day Christ Jesus appears.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If there is something for us to hold close to our heart is the wise words of a talking fish:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“When life gets you down, you know what you gotta do?
Just keep swimming, just keep swimming
Just keep swimming, swimming, swimming
What do we do? We swim!”&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//just-keep-swimming/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//just-keep-swimming/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Find the David within You</title>
        <description>&lt;p&gt;It is 825pm in Hollywood, the temperature might be close to the 90’s, and this light in my face does not help me to cool down. I’m focused on a Lead Piano+Synth that I created for this new arrangement of an old song. If I just opened my eyes, I would see that the environment is ready for one of the best nights these people have ever seen, but I can’t open my eyes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deep inside of me is happening a huge storm, and to be fair, my inner prayer is that we can get through this last chorus as soon as possible so I can go back to my shack and hide in shame and guilt for the next few weeks… “Here we go, last two bars and I am done”… but that was not exactly what God had in mind for me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Is it not interesting how much we pray for something to change without realizing that the subject of our prayers could be exactly what God wants to use to teach us something?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I was Music Director in small and big churches from my 14 to 21 years. We’ve played every music style you may think, from small gatherings of 30 people to big gatherings of 7 thousand people. I could play keys, piano, guitars and even bass sometimes.  And then, life happened. I had to move to another city, and then move again. I started my own company, sold all my gears and never played live again. Until, last year.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Last year I was invited to serve as the keyboard player in my church. This church is led by an amazing pastor, a man that inspires us all to get closer to Jesus. Their worship team is getting more and more on the spotlight, with beautiful lyrics that talk about the Kingdom, their songs are being played all across the universe (pun intended). And their message is as close as it can be of the Heaven and Earth reuniting. There is a lot of bible and Christ there.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, don’t take me wrong when I say I’ve been away from the stage for 12+ years. The Stage and Christ are not the same things for me. One is everything I am, the other is one of the many places where I serve. The stage is not where my Christian life happens. I’ve been a Christian since I was a little kid, and it has never changed. A church stage is an extension of my personal Christian life, not what my life is. I have to perform everyday as husband, employee, boss, entrepreneur, friend, son… that is where the real spotlight is.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So here I am, a 30+ years old Nerd, with my musician talents rusted, with no previous knowledge about this “synth” world, invited to be part of this movement of Jesus that is happening in Hollywood. Everything is new: Click? Never heard of that. MainStage? Mainwhat!? Tracks? Dude, where I come from the worship leader would say “Let’s do it again”, and that would be our “cue” :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Everything has been a challenge since then. I’ve never before heard the “name” of the keys in English. F Sharp. I had never played using numbers. “Let’s go to the one, five, six four”… So, in real time I had to translate that from English to Portuguese, and then translate it from Numbers to Chords… That is a lot of translation to be made in such a short amount of time. I could not make it if the team had not been so friendly. Everyone has helped me and embraced me as part of their team. Most of the folks have been doing music for life for a very long time, and I was welcomed as a fellow musician. I thankful for that. But their friendship and my thankfulness do not make me a perfect musician right off the bat. So, I make mistakes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, as a Nerd and Software Engineer, mistakes are not something that I deal well with. I can accept other peoples mistake very easily, we can even laugh together, but when I do something wrong, it hits hard. So, when I am playing main keys, and then I lose track of the beat, or I struggle to memorize new songs, it makes me feeling crap, so now, we can move back to that night in Hollywood.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It is 815pm and we’ve just finished an amazing song. I can feel that the environment is ready for what is coming, and I know the setlist - I know it will be one bomb after another! I’m excited! Sweating, and ready. I have played this next song 500 times this week, and it all starts with the Piano. So, let me make sure I look at my synth, that I have the right patch selected. We finish in F and then I need to go to D sharp and hold still until the click starts - deep breath - The MD says to us all “make noise” - we just finished the song, I hold the F - “keep making noise”, he says again, so I “open” the pad in order to make it brighter, and I think “I need to remember to make it darker before the beginning of the next song or it will sound bad” - while I am thinking it, the click for the next song started. I was so involved in the environment, that I did not see it starting. I just heard the “3 and 4” coming from the track and I rushed! I start it BEFORE the track!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now here we are, a new song, with important lyrics, hundreds of people ready to listen to something that can shake their life and I ruined it all! The lead vocal starts singing, and I know we are off the track. I am not exactly sure what to play, hands shaking, “do I play more Piano or should I open the pad and let it “hold” the environment?” - And in the midst of that, it is me and the vocal, and I am doing it all wrong. Poor Lead Vocal has to take it all alone. (I’ve already rewatched the recording, and it was not close to that bad, but in my mind, in real time, it was completely horrible and everyone had just left the building because they could not handle Jesus’ message to be delivered by such a crappy pianist).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We survive the song, we play the next one, but I am feeling an impostor. That is it. Now everyone knows I am terrible, I always knew it would come to light how bad I am. And I destroyed a Sunday service - Guilty!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It was 825pm in Hollywood, the temperature might be close to the 90’s, and this light in my face is not helping me to cool down. Deep inside of me is happening a huge storm, and to be fair, my inner prayer is that we can get through this last chorus as soon as possible so I can go back to my shack and hide in shame and guilt for the next few weeks… “Here we go, last two bars and I am done”… but that was not exactly what God had in mind for me… before the end of the song the MD tells me - “Fellipe, we need you to stay playing - through - the - whole - message” - The pastor wants your help to “build the environment”. So, just feel it, and play some nice progressions based on the feeling.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feeling?! My Feeling is a tense minor chord, I can just play it and hold for hours. =(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And this is not even the biggest of the storms that are happening in my life. That same afternoon me and my wife had to face an incredible challenge. Something that has been around us for years. Usually, when I am in a place where I have no words, I go to my room and I cry out through my piano. So that is what I did that afternoon, again and again. I spent 30 minutes quiet, but my soul was crying through my hands “Jesus! Jesus! You make the Darkness Tremble - Jesus! Jesus! You silence fear”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That is what I was doing. As soon as the pastor started the message, I started playing the chords of Tremble. Very slow, holding on the verses… and then he starts saying: “I’d talk about my book today, but I believe God has something different. Let’s talk about David and Goliath. Let’s talk about I am a son of God, and I can face all my giants. Let’s talk about going to the battle even if you are not the fittest or the biggest one. Let’s talk about using some stones to kill a giant while all the people who have swords are hiding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That is when I take out my glasses, my tears were making it hard to see the piano. I don’t know what is happening anymore. The dude is preaching my prayer, and every time he says “God will destroy your giants, he will destroy your fears”, I sincerely feel and believe on it, and my hands go to the high octaves of the piano to play “Jesus! Jesus! You silence fear”, people get on their feet, everyone is clapping, shouting to God, I am crying, we completely lost control of what is happening. I don’t even know where I am. I am sure I am not able of doing what I am doing, but we are in the midst of a Pentecostal night and trust me, I’ve never seen it happening here. This is out of this world. I am happy, I am in peace, I am serving.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;God can and will use whoever is willing and with an open heart, to serve him. We know limits, he does not. When nothing to offer, we fall short, he created the universe from nothing. I’m glad to be a part of this band of imperfect brothers. Peter was not a communicator, David was not a warrior, Joseph was not a leader, Moses, Jacob, the young Timothy, etc. the Bible is full of imperfect people being used by God to change the world.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At the end of the service, I had people telling me how great it was. A great Worship Leader from another church came to ask me how I built the environment, what was my gear, what I’d use to play and how great everything was sounding. The fellows from my band told me that I killed it, That I was the MVP… Even the pastor himself said I made it easier for him and made him sound even better and his message to go further.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, deep down I knew that I could not take any of those compliments to myself. It was him through me. Through my imperfections. Through my shame and my failure. Through my limitations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And if I could do it, so can you. I was asking God to please let me go back home because I was a shame, I was guilty of destroying everything he had planned, but I did not know he had other plans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sometimes God will put a Goliath in your life, for you to find the David within you.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//find-the-david-within-you/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//find-the-david-within-you/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Músicas que me falam do reino :: Stand by You</title>
        <description>&lt;p&gt;Mesmo que seus olhos estejam cheios de dor
Não consiguirão esconder aquela faísca que eu sei que você tem lá dentro
Eu sei que você é muito mais do que está mostrando&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As nuvens na sua cabeça trarão lágrimas
Mas eu vou pegar cada gota, mesmo que nunca pare
Porque você vale a pena&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos dias que você mal consegue respirar
Quando as ondas são muito pesadas
Deixe-me colocar sua mente para descansar
Eu ficarei ao seu lado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando todos os seus sonhos estiverem quebrados
E o seu mundo estiver em farrapos
Quando você estiver perdido, eu estarei ao seu lado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se o escuro consumiu toda sua luz
Se estar machucado é a única coisa que você sente
Saiba que, quando você luta, lutamos juntos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrace as linhas do seu rosto
A história de quem você é
Porque eu amo o que tudo que eu vejo em você&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não te deixarei caído
Vou ficar de pé por você
Juntos ficaremos de pé
Eu ficarei ao seu lado&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/J5pECaW-VMI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/musicas-que-me-falam-do-reino-stand-by-you/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/musicas-que-me-falam-do-reino-stand-by-you/</guid>
        
        
        <category>musica</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
