<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fellipe Brito</title>
    <description>Christ follower, Husband, Nerd, Surfer, Entrepreneur and Software Writer</description>
    <link>http://fellipebrito.com//</link>
    <atom:link href="http://fellipebrito.com//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 22:58:34 -0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2017 22:58:34 -0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.5</generator>
    
      <item>
        <title>Como Mudar?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;images&quot; src=&quot;/img/posts/2017/bible.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa semana um querido amigo veio me apresentar o problema que ele está passando. Ele deu uma pisada na bola e fez algo feio. A igreja que ele faz parte, como a maioria das igrejas, deu um belo pé na bunda dele e colocou ele “no banco”, porque ele “errou a alvo e perdeu a referência”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso é muito comum nas igrejas. Há um padrão ao qual você tem que se encaixar, e se você comete pecados diferentes dos deles, você não pode fazer parte do grupinho, vai pro banco até voltar a cometer apenas os pecados que são aceitos por eles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu não quero passar a mão na cabeça do meu amigo aqui. Ele sabe que ele pisou na bola, não é a primeira vez, e ele tem procurado ajuda para melhorar. E é justamente aqui que nossa conversa começou a ficar interessante. Ele veio me perguntar “Como que alguém muda?”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este meu amigo, assim como eu e muitos de vocês que estão lendo, coleciona centenas de horas sentado no banco da igreja ouvindo sermões. Ele consegue recitar versículos melhor do que muitos torcedores fanáticos conseguem citar a escalação do seu time. Esse cara conhece a metodologia cristã, fez escola bíblica, estudo bíblico, devocional, leu os livros famosos e canta as músicas da moda… como, após 25 anos voce continua mudando?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu quase sempre prefiro perguntas ao invés de respostas, e foi assim que eu respondi a pergunta de “Como eu mudo?”: &lt;strong&gt;“Por que você quer mudar?”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele foi sincero de novo. Falou que quer mudar porque quer ser aceito de novo no grupinho. Ele quer fazer parte da banda, ou do grupo de empresários da igreja, ou do time de oração… ele quer “fazer parte”, e por isso quer mudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O mais interessante é que ele, assim como eu, consegue rapidamente listar 50 motivos pelos quais aquelas pessoas não são o padrão de Cristão que devemos seguir, mas mesmo assim, ele quer mudar para parecer ainda mais com eles! Isso é tão estranho e comum pra mim. Nós criticamos a igreja, mas queremos fazer parte dela, e uma vez que ela tem regras pré determinadas, nós não temos opção, a não ser nos enquadrarmos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O interessante é que a Bíblia não é assim. &lt;strong&gt;A Bíblia não é este “manual da vida cristã”&lt;/strong&gt;, como se a vida fosse um microondas e fosse só ler o manual para ter respostas objetivas sobre qual o seu próximo passo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você duvida, dá uma olhada comigo nestes dois versos do capitulo 26 de Provérbios:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;4 - Não responda ao insensato  como a sua insensatez merece, do contrário você se igualará a ele.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;5 - Responda ao insensato como a sua insensatez merece, do contrário ele pensará que é mesmo um sábio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peraí… é pra responder ou não é pra responder?!? E este é só um exemplo. Eu poderia listar outros 10 apenas em Provérbios. E não precisa ir muito longe: Você deve casar com a sua namorada ou não? Deve mudar de emprego? Deve se mudar para outro país? Que tal sobre ouvir música “do mundo” ou não? E beijo na boca antes de casar? Será que é hora de mudar para aquela outra igreja? E aquela Dieta nova, voce deve ou não fazer? … pronto, você viu? Eu não preciso ir muito longe para deixar claro meu ponto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Olhar para a Bíblia como um mapa para a vida pode te deixar se sentindo meio tonto.&lt;/strong&gt; Qual dos dois eu faço? Qual é a resposta? Bíblia, APENAS ME DIGA O QUE FAZER.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sem chances. Provérbios não fala para os seus leitores O QUE fazer, porque o livro de Provérbios quer &lt;strong&gt;ENSINAR SABEDORIA.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabedoria não é saber achar a resposta para as perguntas e magicamente tudo funciona. &lt;strong&gt;Sabedoria é sobre aprender como lidar com a imprevisível e incontrolável confusão da nossa vida para que possamos dar respostas nós mesmos quando for necessário.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabedoria, como vemos no livro de Provérbios, não nos fala O QUE FAZER. Ela nos molda com o passar do tempo para que quando o dia chegue em que tenhamos que tomar uma decisão, possamos fazer isso de maneira sábia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perguntar O QUE Deus que que eu faça é a pergunta errada. Deus está mais interessado em quem eu sou do que no que eu vou fazer. Ele quer que eu tenha sabedoria e que eu aprenda a lição, não que eu consiga preencher rapidamente uma folha de testes com as respostas decoradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E você pode pensar em Provérbios como uma “amostra grátis” de como TODA A BIBLIA funciona. A Bíblia é um livro que nos mostra como uma vida de fé se parece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ficar esperando que a Bíblia me fale “exatamente o que fazer” significa que iremos ou ficar parados para sempre, em silencio, paralisados e sem tomar decisões, ou que vamos acabar tomando decisões baseados em um versículo da Bíblia que, vamos ser sinceros, tem tanto a ver com este momento da nossa vida quanto um livro de Shakespeare tem a ver com como arrumar o motor do meu carro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como toda boa história, a bíblia nos molda nos trazendo para dentro do seu mundo e nos convidando a nos vermos melhor através da sua luz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É assim que a Bíblia funciona como um guia para o fiel - sendo uma história, não sendo uma lista de pode e não pode disfarçada de história.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eu não quero respostas para todas as minhas perguntas, eu quero perguntas melhores. É assim que se muda.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/como-mudar/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/como-mudar/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Eu tenho um problema com a Biblia!</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;images&quot; src=&quot;/img/posts/2017/bible.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu tenho um problema com a Bíblia. Aqui está o meu problema …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sou um antigo egípcio. Sou um babilônico confortável. Eu sou um romano em sua casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse é meu problema. Veja, estou tentando ler a Bíblia, mas não sou um escravo hebreu que sofre no Egito. Eu não sou um judeu conquistado e deportado para a Babilônia. Eu não sou um judeu do primeiro século que vive sob a ocupação romana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sou um cidadão de uma superpotência. Nasci entre os conquistadores. Eu vivo no império. Mas eu quero ler a Bíblia e acho que ela está falando comigo. Isto é um problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das coisas mais notáveis da Bíblia é que nela encontramos a narrativa contada da perspectiva dos pobres, dos oprimidos, dos escravizados, dos conquistados, dos ocupados e dos derrotados. Isto é o que a torna profética. Sabemos que a história é escrita pelos vencedores. Isso é verdade - exceto no caso da Bíblia, é o contrário! Este é o fantasma subversivo dos profetas hebreus. Eles escreveram de uma perspectiva de baixo para cima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagine uma história da América colonial escrita por índios Cherokee e escravos africanos. Essa seria uma maneira diferente de contar a história! E isso é o que a Bíblia faz. É a história do Egito contada pelos escravos. A história de Babilônia contada pelos exilados. A história de Roma contada pelos ocupados. E os breves momentos em que Israel parece estar no topo? Nesses casos, os profetas contaram a história de Israel da perspectiva dos camponeses pobres como uma crítica a elite real. Como quando Amos denunciou as esposas da aristocracia israelita como “as vacas gordas de Basã”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda história é contada por um ponto de vista; tem um viés. O viés da Bíblia é do ponto de vista da subclasse. Mas o que acontece se perdermos de vista o ponto de vista profeticamente subversivo da Bíblia? O que acontece se aqueles em cima se colocam na história, não como Imperadores Egípcios, Babilônios e Romanos, mas como Israelitas? Bem, quando isso acontece você obtém o fenômeno estranho da elite que usou a Bíblia para endossar seu domínio como a vontade de Deus. Este é o cristianismo romano depois de Constantino. Esta é a cristandade da cruzada. Estes são os colonialistas que vêem a América como a terra prometida e os habitantes nativos como cananeus para serem conquistados. Esta é toda a história do colonialismo europeu. Este é o evangelho da prosperidade americana e herdado pelos brasileiros. Esta é a domesticação da Escritura. Isso faz com que a Bíblia dance a música que nós escolhemos tocar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto Jesus pregava a chegada do reino de Deus, ele enfatizava freqüentemente o caráter revolucionário do reinado de Deus, dizendo: “o último será o primeiro e o primeiro último”. Como essa afirmação de Jesus nos atinge? Eu não sei sobre você, mas isso me deixa um pouco nervoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagine o seguinte cenário nos dias de hoje: uma poderosa figura carismática chega no cenário mundial e conquista muitos seguidores, anunciando a chegada de uma nova era no mundo onde aqueles que estão no fundo devem ser promovidos e os que estão no topo devem ter seu estilo de vida “reestruturado”. Como as pessoas receberiam isso? Posso imaginar os Sírios dizendo: “Podemos começar isso agora mesmo?!” e os americanos dizendo: “Espere um pouco, não vamos nos deixar levar por essa lorota!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora pense em Jesus anunciando a chegada do reino de Deus com a proclamação de suas bem-aventuranças. Quando Jesus disse: “Bem-aventurados os mansos, porque herdarão a terra”, como isso foi recebido? Bem, depende de quem está ouvindo. O pobre campones galileu iria ouvi-lo como uma boa notícia (as boas novas, o evangelho), enquanto o romano em sua casa iria ouvi-lo com muita suspeita. (Eu sei que é um anacronismo, mas posso imaginar os romanos dizendo algo como “isso aí é muito parecido com socialismo para mim!”)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E esse é o desafio que enfrento na leitura da Bíblia. Eu não sou o camponês galileu. Quem eu estou tentando enganar?!? Eu sou o romano em sua casa e eu preciso ser honesto sobre isso. Eu também posso ouvir o evangelho do reino como uma boa notícia (porque é!), Mas primeiro eu preciso admitir sua natureza radical e não tentar domar isso para endossar meu direitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sou um homem branco, na América e (relativamente) rico. Isso está bem bem, mas significa que eu tenho que me esforçar para ler a Bíblia corretamente. Eu tenho que me ver basicamente alinhado com Faraó, Nabucodonosor e César. Nesse caso, o que a Bíblia pede de mim? Pobreza voluntária? Não necessariamente. Mas certamente a Bíblia me chama a profunda humildade - uma humildade demonstrada em hospitalidade e generosidade. Não há nada necessariamente errado em ser um homem “norte-“americano branco e relativamente bom, mas é melhor ser humilde, hospitaleiro e generoso!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se eu leio a Bíblia com a perspectiva e a humildade adequadas, não uso a história do Homem Rico e do Lázaro como um texto que me ajude condenar os outros ao inferno. Eu uso isso como um lembrete de que sou um homem rico e Lázaro está à minha porta. Não uso as narrativas da conquista de Josué para justificar a Doutrina do Destino Manifesto. Em vez disso, vejo-me como um Raabe que precisa receber os recém-chegados. Eu não me comparo como Elias invocando fogo do céu. Eu sou mais como Nabucodonosor, que precisa se humilhar para não ficar louco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenho um problema com a Bíblia, mas nem tudo não está perdido. Preciso mudar minha perspectiva. Se eu aceitar que a Bíblia está tentando levantar aqueles que são diferentes de mim, então talvez eu possa ler a Bíblia corretamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Texto traduzido de https://brianzahnd.com/2014/02/problem-bible/&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/eu-tenho-um-problema-com-a-biblia/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/eu-tenho-um-problema-com-a-biblia/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>It is She!</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/img/posts/2015/10/images.jpg&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;images&quot; src=&quot;/img/posts/2015/10/images.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;_ It is she!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The step step step coming from the hallway was unmistakable. After 3 long months, they would be together again.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He had not digested well the long time they had spent away from each other. There was nothing suspicious on the day she departed. They followed the same daily routine. The awakening coffee smell and the bright light coming from the still half closed window were foretokening another sunny day. From the bed, he was sure it would just be another lazy day together while waiting for the sluggish forty minutes of hair drying and its grating noise to come to an end.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;They would have the entire house only for them, she would let the hours go without caring about changing her pajamas. He would absorb each loving gesture and the love coming from her eyes. He surely loved those lazy days and the routine was a way to prove they were a perfect match. No one understood she better than him. No wonder he was the only one with her in the last time she cried locked in the closet. There was no need to say something, he was just there making sure she knew she was not alone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Two open bags on the bedroom’s floor were the first symptom that something odd was about to happen. He had not realized yet, but while he was getting ready for another ordinary day she was on the telephone settling the last details of her trip. As soon as he came in the bedroom the bags on the floor and the clothes laying on the bed brought him memories of not so happy days.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He was still haunted by the time she moved to another country and the sad and slow days of loneliness. The memories of the uncomfortable airplane travel made his stomach sick and he vomited. Covertly, of course. He did not want to show the jitters and he was still holding tight to the hope that, this time, they would go together… they did not.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The following days were long and atypical. Surely it was still the same house but it was not the same smell. There was still there the same coffee and the same sunlight, but without her, it all was meaningless. He tried everything he could to change his routine and get away of those painful memories. He tried dating different people, eating new cuisine styles, different ways to go to the same places but the result of it all was several visits to the doctor trying to explain that the bad symptoms he had were coming from that part of us that no medicine can fix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That day began like many others after the fateful departure. He woke up before the sunrise, woke sleepy through the house, tried to eat something and after unsuccessfully trying again to fill that empty space in his heart he went back to his bed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The short corridor between the living room and the bedroom looked ten times longer now, and each step was full of bitter memories,  after all, that bedroom that for many nights was theirs now was only his.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But not today. Today would not be a lonely day! His heart almost exploded when he got it. Thanks to his amazing hearing he could feel something different was happening. The step step step coming from the hallway was unmistakable. In one big jump, he took off his four paws off the ground and on an almost inexplicable speed flew to the front door of the house. That smell… he had no questions about it… After 3 long months, they would be together again!&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//it-is-she/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//it-is-she/</guid>
        
        
        <category>contos</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Just keep Swimming</title>
        <description>&lt;p&gt;One of the most famous stories of the Gospels is when Jesus calms the storm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Late that day he said to them, “Let’s go across to the other side.” They took him in the boat as he was. A huge storm came up. Waves poured into the boat, threatening to sink it. And Jesus was in the stern, head on a pillow, sleeping! They roused him, saying, “Teacher, is it nothing to you that we’re going down?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Awake now, he told the wind to pipe down and said to the sea, “Quiet! Settle down!” The wind ran out of breath; the sea became smooth as glass. Jesus reprimanded the disciples: “&lt;strong&gt;Why are you such cowards? Don’t you have any faith at all?&lt;/strong&gt;”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After reading that I could not stop asking myself why did Jesus ask them: &lt;strong&gt;Don’t you have any faith at all?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Did Jesus really expect that they would calm the storm themselves? Did he really think that this bunch of fishers, that had never seen something as supernatural as that, would simply think to themselves: &lt;em&gt;“You know what? Since it is being tough to navigate through this storm: Storm, quiet! Settle down!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;While meditating on this text earlier this week, I came to the conclusion that Jesus never asked them to do something superhuman. I don’t think he was expecting them to interfere the natural order of the storm, neither that they would mix some faith with clairvoyance and transform their boat into a motorboat so they could run faster to the shore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He had spent months with them telling that they would make good things together, big things! They knew he was the Messiah and that their story together was not even close to an end yet. Given this scenario, I can understand his frustration when they just started screaming: &lt;em&gt;“Teacher, is it nothing to you that we’re going down”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He expected them to &lt;strong&gt;face the storm&lt;/strong&gt;. That they would keep using their years of sailing knowledge to stand up against the ocean. You know? Simple things like getting a bucket and start moving water out of the boat, set the boat sail in the proper position, tie their bodies to the boat so they are not thrown away.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My takeaway from this text is that does not matter the size of the storm, your faith in Him and his promises has to be bigger than your fear of death. And it is mystic, it is supernatural, it is against the odds, it is the unspeakable trust in his faithfulness. As Paul wrote to the Phillipians: &lt;em&gt;“There has never been the slightest doubt in my mind that the God who started this great work in you would keep at it and bring it to a flourishing finish on the very day Christ Jesus appears.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If there is something for us to hold close to our heart is the wise words of a talking fish:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“When life gets you down, you know what you gotta do?
Just keep swimming, just keep swimming
Just keep swimming, swimming, swimming
What do we do? We swim!”&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//just-keep-swimming/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//just-keep-swimming/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Find the David within You</title>
        <description>&lt;p&gt;It is 825pm in Hollywood, the temperature might be close to the 90’s, and this light in my face does not help me to cool down. I’m focused on a Lead Piano+Synth that I created for this new arrangement of an old song. If I just opened my eyes, I would see that the environment is ready for one of the best nights these people have ever seen, but I can’t open my eyes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deep inside of me is happening a huge storm, and to be fair, my inner prayer is that we can get through this last chorus as soon as possible so I can go back to my shack and hide in shame and guilt for the next few weeks… “Here we go, last two bars and I am done”… but that was not exactly what God had in mind for me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Is it not interesting how much we pray for something to change without realizing that the subject of our prayers could be exactly what God wants to use to teach us something?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I was Music Director in small and big churches from my 14 to 21 years. We’ve played every music style you may think, from small gatherings of 30 people to big gatherings of 7 thousand people. I could play keys, piano, guitars and even bass sometimes.  And then, life happened. I had to move to another city, and then move again. I started my own company, sold all my gears and never played live again. Until, last year.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Last year I was invited to serve as the keyboard player in my church. This church is led by an amazing pastor, a man that inspires us all to get closer to Jesus. Their worship team is getting more and more on the spotlight, with beautiful lyrics that talk about the Kingdom, their songs are being played all across the universe (pun intended). And their message is as close as it can be of the Heaven and Earth reuniting. There is a lot of bible and Christ there.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, don’t take me wrong when I say I’ve been away from the stage for 12+ years. The Stage and Christ are not the same things for me. One is everything I am, the other is one of the many places where I serve. The stage is not where my Christian life happens. I’ve been a Christian since I was a little kid, and it has never changed. A church stage is an extension of my personal Christian life, not what my life is. I have to perform everyday as husband, employee, boss, entrepreneur, friend, son… that is where the real spotlight is.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So here I am, a 30+ years old Nerd, with my musician talents rusted, with no previous knowledge about this “synth” world, invited to be part of this movement of Jesus that is happening in Hollywood. Everything is new: Click? Never heard of that. MainStage? Mainwhat!? Tracks? Dude, where I come from the worship leader would say “Let’s do it again”, and that would be our “cue” :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Everything has been a challenge since then. I’ve never before heard the “name” of the keys in English. F Sharp. I had never played using numbers. “Let’s go to the one, five, six four”… So, in real time I had to translate that from English to Portuguese, and then translate it from Numbers to Chords… That is a lot of translation to be made in such a short amount of time. I could not make it if the team had not been so friendly. Everyone has helped me and embraced me as part of their team. Most of the folks have been doing music for life for a very long time, and I was welcomed as a fellow musician. I thankful for that. But their friendship and my thankfulness do not make me a perfect musician right off the bat. So, I make mistakes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, as a Nerd and Software Engineer, mistakes are not something that I deal well with. I can accept other peoples mistake very easily, we can even laugh together, but when I do something wrong, it hits hard. So, when I am playing main keys, and then I lose track of the beat, or I struggle to memorize new songs, it makes me feeling crap, so now, we can move back to that night in Hollywood.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It is 815pm and we’ve just finished an amazing song. I can feel that the environment is ready for what is coming, and I know the setlist - I know it will be one bomb after another! I’m excited! Sweating, and ready. I have played this next song 500 times this week, and it all starts with the Piano. So, let me make sure I look at my synth, that I have the right patch selected. We finish in F and then I need to go to D sharp and hold still until the click starts - deep breath - The MD says to us all “make noise” - we just finished the song, I hold the F - “keep making noise”, he says again, so I “open” the pad in order to make it brighter, and I think “I need to remember to make it darker before the beginning of the next song or it will sound bad” - while I am thinking it, the click for the next song started. I was so involved in the environment, that I did not see it starting. I just heard the “3 and 4” coming from the track and I rushed! I start it BEFORE the track!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now here we are, a new song, with important lyrics, hundreds of people ready to listen to something that can shake their life and I ruined it all! The lead vocal starts singing, and I know we are off the track. I am not exactly sure what to play, hands shaking, “do I play more Piano or should I open the pad and let it “hold” the environment?” - And in the midst of that, it is me and the vocal, and I am doing it all wrong. Poor Lead Vocal has to take it all alone. (I’ve already rewatched the recording, and it was not close to that bad, but in my mind, in real time, it was completely horrible and everyone had just left the building because they could not handle Jesus’ message to be delivered by such a crappy pianist).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We survive the song, we play the next one, but I am feeling an impostor. That is it. Now everyone knows I am terrible, I always knew it would come to light how bad I am. And I destroyed a Sunday service - Guilty!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It was 825pm in Hollywood, the temperature might be close to the 90’s, and this light in my face is not helping me to cool down. Deep inside of me is happening a huge storm, and to be fair, my inner prayer is that we can get through this last chorus as soon as possible so I can go back to my shack and hide in shame and guilt for the next few weeks… “Here we go, last two bars and I am done”… but that was not exactly what God had in mind for me… before the end of the song the MD tells me - “Fellipe, we need you to stay playing - through - the - whole - message” - The pastor wants your help to “build the environment”. So, just feel it, and play some nice progressions based on the feeling.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feeling?! My Feeling is a tense minor chord, I can just play it and hold for hours. =(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And this is not even the biggest of the storms that are happening in my life. That same afternoon me and my wife had to face an incredible challenge. Something that has been around us for years. Usually, when I am in a place where I have no words, I go to my room and I cry out through my piano. So that is what I did that afternoon, again and again. I spent 30 minutes quiet, but my soul was crying through my hands “Jesus! Jesus! You make the Darkness Tremble - Jesus! Jesus! You silence fear”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That is what I was doing. As soon as the pastor started the message, I started playing the chords of Tremble. Very slow, holding on the verses… and then he starts saying: “I’d talk about my book today, but I believe God has something different. Let’s talk about David and Goliath. Let’s talk about I am a son of God, and I can face all my giants. Let’s talk about going to the battle even if you are not the fittest or the biggest one. Let’s talk about using some stones to kill a giant while all the people who have swords are hiding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That is when I take out my glasses, my tears were making it hard to see the piano. I don’t know what is happening anymore. The dude is preaching my prayer, and every time he says “God will destroy your giants, he will destroy your fears”, I sincerely feel and believe on it, and my hands go to the high octaves of the piano to play “Jesus! Jesus! You silence fear”, people get on their feet, everyone is clapping, shouting to God, I am crying, we completely lost control of what is happening. I don’t even know where I am. I am sure I am not able of doing what I am doing, but we are in the midst of a Pentecostal night and trust me, I’ve never seen it happening here. This is out of this world. I am happy, I am in peace, I am serving.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;God can and will use whoever is willing and with an open heart, to serve him. We know limits, he does not. When nothing to offer, we fall short, he created the universe from nothing. I’m glad to be a part of this band of imperfect brothers. Peter was not a communicator, David was not a warrior, Joseph was not a leader, Moses, Jacob, the young Timothy, etc. the Bible is full of imperfect people being used by God to change the world.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At the end of the service, I had people telling me how great it was. A great Worship Leader from another church came to ask me how I built the environment, what was my gear, what I’d use to play and how great everything was sounding. The fellows from my band told me that I killed it, That I was the MVP… Even the pastor himself said I made it easier for him and made him sound even better and his message to go further.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, deep down I knew that I could not take any of those compliments to myself. It was him through me. Through my imperfections. Through my shame and my failure. Through my limitations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And if I could do it, so can you. I was asking God to please let me go back home because I was a shame, I was guilty of destroying everything he had planned, but I did not know he had other plans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sometimes God will put a Goliath in your life, for you to find the David within you.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//find-the-david-within-you/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//find-the-david-within-you/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Músicas que me falam do reino :: Stand by You</title>
        <description>&lt;p&gt;Mesmo que seus olhos estejam cheios de dor
Não consiguirão esconder aquela faísca que eu sei que você tem lá dentro
Eu sei que você é muito mais do que está mostrando&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As nuvens na sua cabeça trarão lágrimas
Mas eu vou pegar cada gota, mesmo que nunca pare
Porque você vale a pena&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos dias que você mal consegue respirar
Quando as ondas são muito pesadas
Deixe-me colocar sua mente para descansar
Eu ficarei ao seu lado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando todos os seus sonhos estiverem quebrados
E o seu mundo estiver em farrapos
Quando você estiver perdido, eu estarei ao seu lado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se o escuro consumiu toda sua luz
Se estar machucado é a única coisa que você sente
Saiba que, quando você luta, lutamos juntos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrace as linhas do seu rosto
A história de quem você é
Porque eu amo o que tudo que eu vejo em você&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não te deixarei caído
Vou ficar de pé por você
Juntos ficaremos de pé
Eu ficarei ao seu lado&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/J5pECaW-VMI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/musicas-que-me-falam-do-reino-stand-by-you/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/musicas-que-me-falam-do-reino-stand-by-you/</guid>
        
        
        <category>musica</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Vegetariano, eu?</title>
        <description>&lt;p&gt;Em meus recentes estudos teologicos, tenho sentido um certo desconforto com a maneira como eu consumo carne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acordo com o Evangelho, incluindo diversos textos de Paulo e Jesus, Deus nao ira jogar essa criacao fora e construir uma nova casa. Pelo contrario, essa casa que nos temos sera transformada (ja esta sendo). E nessa nova criacao, nao havera morte, nem dor nem odio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se esse eh realmente o futuro que como cristaos acreditamos, porque nao comecar a aplica-lo agora? Nao seria isso exatamente o que Jesus nos ensinou a orar, “seja seu reino estabelecido na terra assim como eh nos ceus”? E nao seria exatamente isso que ele anunciou dezenas de vezes, dizendo, o Reino de Deus ja chegou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, eu nao sou fa de ficar jogando versiculos da biblia aqui e ali para tentar provar um ponto de vista, porque no final isso vira uma competicao de quem consegue torcer mais a biblia ate que ela se dobre a sua vontade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No final, o que eu faco (ou quero fazer) eh seguir o exemplo de Paulo que escreveu aos filipenses: Longe de eu ja ser perfeito, eu caminho para esse alvo, ate o dia em que Jesus ira nos transformar para sermos igual a ele, o primeiro da nova Criacao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que eu desejo, eh me alinhar com uma visão do cristianismo que leva a menos violência e matança e leva a mais as criaturas poderem participar da obra redentora de Cristo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu creio, de acordo com a Biblia, em um Reino de Deus, onde o leão se deitará com o cordeiro, onde o opressor se deitará com os oprimidos, onde o caçador se deitará com a caca e haverá paz na terra. E então, e só então, teremos uma Nova Criação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Talvez em vez de me ver como a espécie mestre com algum direito de matar e escravizar animais para meu prazer pessoal, eu poderia me ver como um irmão mais velho cujas decisões têm um impacto real na vida deles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se não precisamos estar comendo animais (especialmente essas criaturas inteligentes e sociais como porcos e vacas) qual a razao para fazermos isso?
Porque somos mais fortes?
Porque somos melhores?
Porque eles não são tão desenvolvidos como nós somos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, isso rapidamente começa a soar como os argumentos usados  apoiar a escravidão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu evito sempre que posso documentarios sobre como a carne que eu consumo eh produzida. Como esses animais sao tratados, o mal que isso faz pro planeta, pra terra, pros animais, pra nos, pra toda a criacao. Talvez seja a hora de parar de tampar o sol com a peneira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu não estou dizendo que você tem que ser um vegetariano para ser uma pessoa moralmente boa. Mas, antes, estou me fazendo uma pergunta - Como uma vida carnivora se encaixa na minha cosmovisao crista?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se eu creio que Cristo reconciliou todas as coisas no céu e na terra, então o que isso significa sobre como eu trato as  outras criaturas aqui na Terra?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se eu acredito que compartilhamos uma ancestralidade comum com animais, como isso influencia a minha compreensão do meu “direito” de explorá-los?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu quero criar um mundo onde haja menos exploração e abuso dos indefesos? Se assim for, talvez seja bom ter algum tempo para pensar sobre por que eu como carne.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/vegetariano-eu/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/vegetariano-eu/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A tumba esta vazia</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jerusalem, Sexta, 7 de Abril de 30 DC - 17:30&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lei judaica exigia que todos os corpos fossem examinados 3 dias após a suposta morte. Sendo assim, a tumba seria reaberta e Jesus seria avaliado no domingo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que isso era apenas burocracia, porque claramente ele estava morto. A lança que transpassou seus órgãos fazendo com que vazasse a água da ferida nao deixou nenhuma dúvida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tumba será reaberta no domingo, ele será formalmente declarado morto e então seu corpo irá descansar por um ano, até que a tumba será reaberta novamente e os ossos recolhidos para serem depositados em algum outro lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tumba de Jesus ficava em um jardim fora dos muros da cidade. A pedra que fechava a entrada pesava centenas de quilos e estava colocada em uma trilha que facilitava que ela fosse rolada para baixo, fechando a porta. Domingo, será muito mais difícil abri-la.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;José e Nicodemos colocam o corpo na tumba e dizem um último adeus a Jesus, sua mãe e Maria Madalena assistem alguns passos atrás. A luz do sol vai sumindo enquanto eles rolam a pedra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus de Nazaré tinha predito sua morte e até orado para que Deus de alguma maneira o livrasse disso. Mas agora está terminado. O silêncio na tumba eh completo. Sozinho, na escuridão da tumba, Jesus de Nazaré descansa em paz.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palacio de Pilatos, Sábado, 8 de Abril de 30 DC - 6 am&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilatos recebe algumas visitas. De novo, Caifás e os fariseus estão no palácio. Pela primeira vez, Pilatos nota que Caifás está realmente aterrorizado com os poderes de Jesus. Ontem, enquanto ele pedia para que o suposto Rei dos Judeus fosse morto, ele parecia tranquilo, mas hoje ele está inquieto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caifás fala diretamente com Pilatos: “Aquele enganador disse que após três dias iria ressuscitar - então de ordens para que a tumba seja protegida pelos seus soldados até o terceiro dia.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha uma certa logica no pedido. Se esse corpo for roubado isso pode começar uma tentativa de rebelião. A presença dos guardas romanos irão com certeza afugentar qualquer tentativa de roubarem o corpo.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tumba de Jesus, Domingo, 9 de abril de 30 DC - 5:30 am&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já é possível ver a luz do sol no horizonte, os passarinhos começam a acordar. Já sao 3 dias desde que Jesus morreu. Maria Madalena agora se encarrega de cumprir com a tradição de examinar o corpo de Cristo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No caminho, ela passa pelo monte no qual ele foi crucificado, ainda é possível ver o poste da sua cruz, esperando pela próxima crucificação. Ela vira o rosto, essa imagem ainda é muito dolorida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ela tem um objetivo claro na mente dela. Eh impossivel pra ela esquecer a maneira com que foi tratada por Jesus durante o pouco tempo em que conviveram. Ela traz com ela oleo e algumas plantas para ungir o corpo de Jesus. Quem sabe dessa maneira, daqui um ano, quando ela voltar a Jerusalém para páscoa e for o tempo de recolher os seus ossos, o cheiro do óleo ainda esteja na tumba, e ele possa ser tratado com mais cuidado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas isso apresenta um outro desafio: Maria é fisicamente incapaz de mover a rocha que fecha a porta; Ela vai precisar de ajuda - Contar com os discípulos de Jesus está fora de questão, eles ainda estão escondidos, e ela nao faz ideia que a tumba está sendo guardada por soldados romanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas quando ela chega perto, ela nao ve soldados. A pedra foi rolada e a tumba está aberta… e VAZIA!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maria Madalena entra passo a passo na tumba, e cuidadosamente olha em todos os cantos. Ela consegue sentir o cheiro da Mirra e do Aloe Vera que foram usados para ungir Jesus dias atrás, ela também vê o manto de linho no qual ele foi enrolado. Mas ela nao vê mais nada!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até hoje, o corpo do Jesus Nazareno nunca foi encontrado.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 16 Apr 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/a-tumba-esta-vazia/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/a-tumba-esta-vazia/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>3 sólidas razões pelas quais acreditar que Jesus voltou dos mortos é resultado de lavagem cerebral</title>
        <description>&lt;p&gt;Pronto! É aquele tempo do ano de novo - o Facebook é invadido por religiosos de todos os cantos celebrando a morte e a ressurreição de JEsus. Religiosos tapados que insistem em repetir as tradições que seus pais inseriram nas suas cabeças quando eles eram criancas, agora se reúnem em templos ao redor do mundo para celebrar a Fada dos Dentes que “voltou dos mortos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É interessante como os religiosos argumentam sobre este evento, e eu tenho que admitir que há diversas razões que até me fariam acreditar que a ressurreição de Cristo é realmente um fato histórico, mas ainda bem que eu não sou um ignorante, cabeça dura que engole qualquer bobeira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, vamos fazer um exercício divertido, eu vou raciocinar estas ideias com você. Aqui estão três razões sólidas para acreditar que Jesus voltou dos mortos, as quais eu não acredito porque eu não sou um idiota de mente fraca.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 - A tumba estava vazia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus foi publicamente executado e sepultado numa tumba na cidade de Jerusalém. Eu quero dizer, estes sao fatos verificáveis que aconteceram na frente das pessoas! E com as autoridades romanas e israelitas totalmente contra Jesus, toda essa lorota de cristianismo poderia ter sido destruída rapidinho. A única coisa que eles precisavam fazer era ir até a tumba e mostrar publicamente o corpo dele (o que, com certeza, eles tentaram fazer).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas ninguém conseguiu, porque o corpo tinha desaparecido! A tumba estar vazia é um fato bem convincente para que eu acredite na ressurreição, o que eu nunca vou fazer, porque eu não sou um débil mental idiota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2 - Ele apareceu para muitas pessoas depois da sua morte&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bem, centenas de pessoas afirmaram que encontraram o Jesus ressuscitado.&lt;/em&gt; O que é completamente loucura!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O apóstolo Paulo foi um deles - e ele abriu mão de uma vida invejável, cheia de privilégios para em troca ser preso, surrado, apedrejado, passar fome e viajar milhares de quilômetros para proclamar que Jesus voltou da morte… isso até que o próprio Paulo foi executado por fazer isso. Me parece um pouco maluco que ele passaria tudo isso se ele soubesse que isso tudo foi criação da cabeça dele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E os discípulos de Jesus - todos eles disseram que encontraram Jesus vivo após a crucificação. E todos eles mantiveram esse relato como verdade, a vida toda, mesmo passando por &lt;strong&gt;torturas sangrentas e mortes horríveis&lt;/strong&gt;. Lembrando que eles podiam &lt;strong&gt;literalmente parar tudo isso simplesmente&lt;/strong&gt; negando que Jesus ressuscitou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa é mais uma razão forte para acreditar que eles nao estavam mentindo, e que eles de verdade viram o Cristo ressuscitado com os próprios olhos e souberam que ele era o Senhor e Salvador, mas eu não posso aceitar isso, porque eu não sou um mente fraca ou um robozinho manipulado pela bíblia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 - O Cristianismo expandiu absurdamente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A morte de Jesus deveria ter literalmente matado o Cristianismo. Tipo, OK, chega de Jesus, chega de cristianismo. Parece simples.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Principalmente numa cultura onde acreditar e adorar em alguém que voltou dos mortos era um dos crimes mais baixos. Mas o que aconteceu mesmo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, começando com o próprio lugar onde ele foi crucificado, centenas de pessoas começaram a falar que viram ele voltar dos mortos - e assim, o Cristianismo explodiu e novos crentes começaram a aparecer exponencialmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, se você parar pra pensar nisso, a única coisa que realmente pode ter movido centenas ou milhares de pessoas a dizerem para todo mundo que eles literalmente viram o Cristo ressuscitado com os próprios olhos, e que eles preferiam correr o risco de punições gravíssimas do que negar a história, é que eles eles sabiam que isso era verdade. Sério, pensa um pouco a respeito disso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sou tão feliz por não ser religioso, ou ter um QI baixo, ou ser um maria vai com as outras, porque se eu fosse, com certeza eu repensaria minha posição. Mas se eu faço isso eu seria um destes molengas, movidos apenas por emoção, crentelhos.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Então aqui estão. Três razões bem fortes, nao? Eu te falei. Elas são super solidas. Eu sinto muito por estes mente fracas que acreditam tão facilmente nisso. Se você acredita nisso, com certeza voce é um daqueles mente-fraca, sem capacidade de raciocinar, crentes hilários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu, em contrapartida, não sou nada disso, e é por isso que eu não acredito em nada disso.
Sou tão feliz que ninguém nunca fez uma lavagem cerebral em mim, senão, provavelmente, estes argumentos soariam como evidência.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/sello-sarcasmo.jpg&quot; /&gt;
Esse texto é sarcasmo. Se voce nao consegue entender sarcasmo, aconselho que assista um pouco de The Big Bang Theory ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.giphy.com/media/pgQY5UuD8DUdi/giphy.gif&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Texto livremente adaptado de http://babylonbee.com/news/3-totally-solid-reasons-believe-jesus-came-back-dead-dont-believe-im-not-weak-minded-moron/&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/razoes-pelas-quais-acreditar-que-jesus-voltou-dos-mortos-e-resultado-de-lavagem-cerebral/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/razoes-pelas-quais-acreditar-que-jesus-voltou-dos-mortos-e-resultado-de-lavagem-cerebral/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A farsa dos evangelhos</title>
        <description>&lt;p&gt;“Ninguém sabe quem foram os 4 evangelistas, mas é quase seguro que nunca conheceram Jesus pessoalmente e muito do que escreveram não foi de modo algum uma tentativa de fazer história, antes se limitaram a reelaborar e adaptar o Antigo testamento, uma vez que estavam piamente convencidos de que a vida de Jesus teria de cumprir as profecias do Antigo Testamento”. - Richard Dawkins&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Se Dawkins esta correto, então podemos imaginar a seguinte conversa…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Traz mais uma rodada de cerveja. Eu tenho uma ideia que eu gostaria de compartilhar com vocês.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;João:&lt;/strong&gt; Beleza. O que que você está pensando?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Vocês provavelmente ouviram falar do Nazareno chamado Jesus, que foi crucificado ontem. Eu acho que ele é o candidato perfeito para nosso projeto de um Messias falso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcos:&lt;/strong&gt; Você só esqueceu de um probleminha: Ele está MORTO!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Sim… sim, mas isso nos dá a oportunidade de controlarmos a narrativa. Nós poderemos construir ele como bem entendermos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mateus:&lt;/strong&gt; Cara, na boa, quem é que vai seguir um Messias morto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Ninguém. Então nós vamos começar tudo isso inventando a idéia de que ele ressuscitou. A gente contrata uns malaco para sair no braço com os altamente treinados soldados romanos, roubar e esconder o seu corpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;João:&lt;/strong&gt; Hmmm… mas um corpo escondido não é o mesmo que uma ressurreição.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Você está certo. Então nós teremos que convencer os amigos e familiares de Jesus a passarem os próximos 30 anos falando pra todo mundo que ele voltou dos mortos e passou alguns dias com eles, mesmo que para essa história pegar, eles tenham que apanhar, serem presos e até mesmo alguns deles condenados a morte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcos:&lt;/strong&gt; Show! E depois disso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Bem, para fazer toda essa conspiração crível, nós vamos precisar de detalhes. Então vamos inventar histórias sobre Jesus interagindo com pessoas em lugares específicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mateus:&lt;/strong&gt; Se fizermos isso as pessoas não vão querer visitar estes lugares e começar a perguntar se isso realmente aconteceu?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Mano, não precisa se preocupar com isso. Nós podemos inventar uma história sobre a filha de um líder de uma sinagoga que estava morrendo e foi curada por ele. Vamos dar o nome da sinagoga, o endereco e o nome do líder, e vamos dizer quando isso aconteceu tambem - e absolutamente ninguém, nem uma pessoa sequer, irá até esse lugar para investigar se isso realmente aconteceu. Todo mundo vai simplesmente engolir tudo isso como verdade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcos:&lt;/strong&gt; É… me parece seguro. Mas e se as pessoas quiserem seguir a Jesus, ele tem que ter uma mensagem. As pessoas estão esperando por um Messias há séculos. Ele tem que ser alguém digno de ser ouvido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;João:&lt;/strong&gt; Muito importante isso que você falou, Marquito. Eu vou inventar umas frases de efeito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Obrigado John John. Marcos tem razão: teremos que inventar frases com muita profundidade e sabedoria e colocar elas na boca de Jesus para que estudiosos possam passar os próximos 2 mil anos estudando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;João:&lt;/strong&gt; Sem problemas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Galera, até terminarmos tudo isso vai tomar um tempo. Nós precisamos começar desde já a formar comunidades de pessoas que sigam a Jesus, para que quando nossos livros fiquem prontos, eles sejam bem recebidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcos:&lt;/strong&gt; Tem um cara que eu conheço, o nome dele é Paulo, ele pode nos ajudar com isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Paulo, o Fariseu!? Eu não posso imaginar ele se misturando com esse tipo de conspiração&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcos:&lt;/strong&gt; Mano, se liga. Ele é meu parceiro. Eu já posso imaginar ele deixando para trás todos os anos de estudo, a carreira bem sucedida e o futuro promissor como líder em Jerusalém para sair por aí plantando pequenas congregações de adoradores de Jesus por todo o Império Romano, não importa o quanto isso vai custar pra ele - surras, prisões, perseguição, discriminação e coisas do tipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mateus:&lt;/strong&gt; Irado! Mas Lucas, você pode me lembrar o porque estamos fazendo isso mesmo? Qual o objetivo final? Afinal… porque estamos fazendo isso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Fala sério Mateus! Será tao legal. Nós vamos assistir pessoas serem brutalmente martirizadas, e nós todos saberemos que é porque nós enganamos eles! Como não amar isso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;João:&lt;/strong&gt; Eu concordo com Lucas. Definitivamente isso é algo que vale a pena gastar os próximos anos da nossa vida. Eu to dentro!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcos:&lt;/strong&gt; Eu também.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mateus:&lt;/strong&gt; Eu só topo se o meu nome aparecer por primeiro no material de publicidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Fechado! Vamos começar…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/sello-sarcasmo.jpg&quot; /&gt;
Esse texto é sarcasmo. Se voce nao consegue entender sarcasmo, aconselho que assista um pouco de The Big Bang Theory ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.giphy.com/media/pgQY5UuD8DUdi/giphy.gif&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Texto livremente traduzido de https://www.thegospelcoalition.org/article/if-richard-dawkins-is-right&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/a-farsa-dos-evangelhos/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/a-farsa-dos-evangelhos/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
