<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fellipe Brito</title>
    <description>Christ follower, Husband, Nerd, Surfer, Entrepreneur and Software Writer</description>
    <link>http://fellipebrito.com//</link>
    <atom:link href="http://fellipebrito.com//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 10:31:01 -0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2016 10:31:01 -0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.0</generator>
    
      <item>
        <title>Harry Potter e o Natal</title>
        <description>&lt;p&gt;Poucas pessoas discordam que o natal é uma grande história.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se Deus realmente criou o universo, então ele criou o tempo e o espaço. Isto é, ele vive em uma dimensão onde tempo e espaço não existem. Tudo que nós entendemos como lugar ou horário foi criado a partir do Big Bang. Se Deus realmente é o criador de tudo, e ele optou por entrar no tempo e no espaço por nós… wow… essa é uma história incrível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por outro lado, quase todos concordam que o planejamento foi terrível. Porque nascer numa época onde não havia canais de comunicação em massa? Porque se limitar a ser apenas um homem, por apenas 30 e poucos anos? Porque ser limitado a apenas um lugar e uma época?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Isso abre espaço para uma pergunta muito comum: se Jesus é o único caminho para Deus, o que acontece com as pessoas na Índia? (eu não sei porque, mas há uma preocupação enorme na salvação das pessoas na Índia). Lógico que essa pergunta parte do princípio que nós estamos no centro do plano de Deus, como se Jesus tivesse nascido ontem e aqui perto, e então é uma pena que todos os outros humanos estejam muito longe de Deus e seu plano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas essa pergunta é importante, porque ela define o caráter do “plano de Deus”. Se ele veio por um, ele veio por todos. Mas se ele não veio por todos, então ele não veio por nenhum. Sendo assim, nós podemos nos perguntar: Há uma distância que é muito grande para Deus?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;A história do Natal, como contada por Mateus, começa com “Depois que Jesus nasceu em Belém da Judéia, nos dias do rei Herodes”… Mateus faz questão de contextualizar a história com tempo e espaço. O motivo de diversos textos no novo testamento citarem testemunhas oculares pelo nome, datas e locais é porque os autores do novo testamento queriam deixar claro que este evento é mais que um mito, é mais que uma fábula, ele realmente é história.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;O texto continua, dizendo “magos vindos do oriente chegaram a Jerusalém e perguntaram: “Onde está o recém-nascido rei dos judeus? Vimos a sua estrela no oriente e viemos adorá-lo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você com certeza já viu decorações de natal com um presépio. Qualquer um de nós pode citar facilmente os atores nessa cena. Uma manjedoura com um bebê. Maria e José. Umas ovelhas. Os pastores. Se você viu a versão atualizada 2.0 provavelmente ali teriam uns anjos. Um cavalo e uma vaca também… e ali no canto, três… Sábios!?!? Reis!?!? Não! Três &lt;strong&gt;MAGOS&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso mesmo. Esqueça tudo que te contaram sobre eles serem três (isso se dá devido ao fato de eles terem trazido três presentes, nenhuma outra referência de que eles são três); ou de eles serem reis. Não! Eles eram &lt;strong&gt;magos&lt;/strong&gt;. Mágicos! Ali, na cena original do Natal, estavam Maria, Jesus, José, uns pastores, uns animais e Harry Potter!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes Magos eram seguidores de Zoroastro. Totalmente esotéricos. Alguns deles eram alquimistas! ALQUIMISTAS!!! E alquimistas são conhecidos por pegar elementos comuns e transformarem em elementos nobres. Hmmmmm… Elementos nobres como: Ouro, Incenso e Mirra!!! BOOOOM!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles não eram Hebreus. Eles não acreditavam no mesmo Deus dos judeus. Eles não leram as escrituras de Moisés ou o livro do profeta Isaías. Então como foi que eles chegaram até Jesus mesmo? Isso! Seguindo as estrelas. Eles eram ASTRÓLOGOS! Estavam estudando o Zodíaco quando viram que “O rei dos judeus havia nascido”. Note que eles não chamam Jesus de Rei Dos Judeus para dizer “ele não é o nosso rei”. Não. Eles apenas sabem que aquela não é a religião deles, então eles não tem certeza se serão aceitos por ele, por isso eles falam: Onde está o rei dos Judeus para que nós possamos adorá-lo. Nessa religião persa havia uma profecia sobre um liberador filho de uma virgem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No meio dessa religião, onde hoje é o Irã. Sem escrituras sagradas. Sem Abraão, Isaque e Jacó. Sem os profetas do velho testamento. Deus solta a sua verdade para que aqueles que realmente estejam procurando possam o encontrar.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Quando nós nos perguntamos: E o que será dos indianos? Na realidade estamos tentando perguntar sobre nós mesmos: E se eu tivesse nascido Hindu? Budista? E se eu tivesse crescido num lar ou num país de maioria agnóstica ou ateu? E se eu estivesse tão longe que Deus não conseguisse me encontrar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Deus que se tornou homem, que optou por entrar no tempo e no espaço não é limitado a um livro, uma religião, um país ou uma época. A única distancia que realmente importa é a que você coloca no seu próprio coração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitas pessoas perguntam: Se Deus realmente existisse; se realmente se importasse comigo, falaria comigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas as escrituras dizem que o universo inteiro declara a sua glória. Tudo que foi criado está gritando para nós: Vocês não conseguem ver? Cada por do sol, cada onda no mar, cada passarinho. O Universo aponta para Ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há os que dizem: Ah, mas isso é muito obscuro, eu queria algo mais específico: Bem, para estes nós temos as escrituras. E a resposta deles é: Não… aí você está sendo muito específico e limitando o alcance das pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que aprendemos com estes magos é que Deus pode falar claramente através de uma estrela se você realmente estiver procurando por ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É por isso que Jesus entrou no tempo e no espaço. Não para limitar, ou para excluir, mas para fazer que o convite de graça, perdão e amor seja ilimitado.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Há um mes eu estava conversando com um amigo, argumentando diversas respostas as perguntas que ele fazia sobre a existencia de Deus, sobre a veracidade da Biblia, sobre o cristianismo, etc…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naquele momento, ele estava sendo confrontando com a mensagem de Cristo em Santa Monica, litoral da California. Eu era o comunicador, alguém que veio de uma familia muito pobre, filho de pescadores, nascido em uma pequena cidade no litoral do Paraná, sem estudo, sem dinheiro, mas criado em um lar batista e nos ultimos 3 anos mega envolvido com apologética e as razões para a fé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele também não é daqui, viajou de muito longe, enfrenta dificuldades com sua estadia aqui, não sabe por quanto tempo estará aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era um encontro muito improvavel. Os atores, o local, o tempo em que tudo aconteceu - muitas coincidencias ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando ele olhou pra mim e depois de argumentar diversas vezes contra o sobrenatural, com argumentos racionais, empiricos e evolutivos falou: Se Deus, realmente quisesse que eu soubesse que ele existisse, se ele realmente estivesse interessado em mim ele faria algo sobrenatural para se comunicar comigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sorri e respondi: E esse encontro voce acha que é totalmente por acaso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele retribuiu o sorriso, e negou a probabilidade de Deus estar envolvido com aquilo de alguma maneira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não há meios de comunicação suficiente para Deus comunicar-se com você se você não quiser ouvir o que ele tem para falar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas se você realmente quiser encontrá-lo, não há distancia entre você e Deus que já não foi coberta quando Jesus andou aqui na terra, foi crucificado, morreu e ressuscitou.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 24 Dec 2016 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/harry-poter-e-o-natal/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/harry-poter-e-o-natal/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Natal, uma festa pagã - Guia Definitivo [3/3]</title>
        <description>&lt;p&gt;Tentar transformar em pecado algo que não é pecado é Legalismo. A tentativa de pegar uma lei de um homem e transformar numa lei de Deus é legalismo e esse é um dos maiores erros dos evangélicos. Enquanto Jesus rompeu todas as barreiras para se tornar humano e criar uma conexão entre toda a raça humana e Deus, nós continuamos tentando construir barreiras. Me parece que para estes legalistas se eu comemoro o nascimento de Jesus, eu estou fazendo algo errado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para estes legalistas não podemos ter árvores, ou luzes ou presentes. Mas se formos olhar os hábitos deles, com certeza absoluta vamos achar práticas que tem a sua origem ideológica bem questionável. Comemorar o aniversário de alguém, “velar” um corpo, cozinhar feijão, comer carne mal passada, vestir roupa de baixo, fazer alongamento, praticar alguma arte marcial, jogar futebol… enfim. Hoje estas práticas já não tem mais o mesmo significado de quando foram criadas. Mas mesmo assim eles tentam aplicar pesos é medidas diferentes. Tentam criar ainda mais separações entre Deus e o homem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O foco do natal é JESUS! Como alguém pode falar que comemorar o natal tem um significado pagão?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Uma moeda, em si mesma não possui nenhum significado. Talvez ela até tenha algum valor, mas não possui nenhum significado até o momento em que a casa da moeda dá um significado pra ela. A partir desse instante ela passa a valer 10 centavos de cruzeiro. Até que vem outro governo e decide que teremos outras moedas e então aquela moeda perde todo o seu significado. Ontem você podia comprar uma coxinha com essa moeda, hoje não pode mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sim uma árvore dentro de casa, no inverno, pode ter tido o significado de adoração a natureza há 500 anos. Mas nao hoje, nao na minha casa, nao quando eu celebro o nascimento de Jesus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A minha árvore, me lembra da casa dos meus Avós, e na casa dos meus avós a história do natal sempre foi a do nascimento de Jesus. Sendo assim, a árvore de natal, pra mim, tem os sentimentos do natal, e sendo assim, ela é parte da maneira com que eu culturalmente celebro o maior presente que ja ganhei.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;É importante separar &lt;em&gt;significado&lt;/em&gt; do Natal do &lt;em&gt;espírito&lt;/em&gt; do natal. O significado do natal é &lt;strong&gt;teológico&lt;/strong&gt;, já o espírito do natal é &lt;strong&gt;emocional&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O natal não é amor, paz, generosidade… &lt;strong&gt;o natal É JESUS&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;em&gt;que eu sinto no natal&lt;/em&gt; é resultado das minhas experiências passadas. E isso não necessariamente tem que ter algo a ver com Jesus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu conheço pessoas que perderam familiares próximo da data de natal. Para estas pessoas o sentimento do natal é de tristeza. As músicas, as decorações, tudo isso gera tristeza no coração delas. O significado do Natal ainda é Jesus, mas o sentimento é de tristeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O fato de que nós cristãos culturalmente celebramos o natal no dia 25 é arbitrário. Nós poderíamos/devemos celebrá-lo qualquer/todo dia do ano uma vez que a mensagem básica do natal é que Deus Está Conosco (Emanuel).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se durante o natal eu tenho pinheiros e luzes, isso é só uma expressão cultural ligada as minhas emoções, e não há nenhum problema nisso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca. Nunca confunda a bola de ping pong, com as bolas do king kong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Este é o ultimo post de uma série de 3. Para ler o primeiro clique &lt;a href=&quot;/pt/natal-pagao-guia-definitivo-01/&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/natal-pagao-guia-definitivo-03/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/natal-pagao-guia-definitivo-03/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Natal, uma festa pagã - Guia Definitivo [2/3]</title>
        <description>&lt;p&gt;Certamente não somos OBRIGADOS a celebrar o natal. Mas não há como negar que esta época do ano nos dá uma oportunidade GIGANTE para lembrarmos do que Deus fez por nós.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu tenho como missão pessoal ser um facilitador entre Deus e os meus amigos. Muitos dos meus amigos são ateus. Muitos só ouviram o evangelho da boca de pregadores da TV. Muitos acham que o Deus de Israel é mal e vingativo. Que toda a história de Jesus não passa de uma fábula. E durante um  mês, eu tenho o mundo inteiro aberto e disposto a ouvir novamente a mensagem de quando Deus largou tudo e veio até aqui para nos salvar. Essa é uma oportunidade incrível que não pode ser desperdiçada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja por exemplo o que acontecia no Velho Testamento. Deus instituiu festivais anuais que tinham como objetivo relembrar os feitos de Deus. Todos os anos, as pessoas paravam para relembrar o que Deus havia feito. Estas festas continuaram por séculos. Mesmo geração após geração eles ainda se lembravam da saída do Egito como se tivesse acontecido anteontem.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Abrindo um parenteses aqui. Há uma febre Judaizante que toma conta dos cristãos de tempos em tempos. Essa não é uma novidade e foi um problema que o próprio apóstolo Paulo teve que lidar logo no primeiro século. Não irei me alongar mais nisso porque este não é o objetivo desse texto, mas vale a pena lembrar aos judaizantes, que defendem apenas as celebrações que estão nas escrituras, que o Hanukkah não se encontra nas escrituras.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;O foco do natal é JESUS! Como alguém pode falar que comemorar o natal tem um significado pagão?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há, mas e a árvore de natal? E os presentes? Bem… já que você perguntou, vamos lá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das músicas mais famosas de natal é &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Oh Christmas Tree&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Zw_r2YLuFyc&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Zw_r2YLuFyc&lt;/a&gt;). Ouça essa música, leia a letra dela. É claro o propósito do compositor. Ele pega uma expressão cultural (pinheiros são muito comuns no inverno do hemisfério norte) e insere o evangelho nele. É nítido que o compositor está falando sobre Jesus, mas ele usa a árvore de natal para de maneira poética comunicar essa mensagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da mesma maneira que Davi falava que Deus era uma Rocha, ou o Vento, ou um Pastor. Davi não estava adorando uma Rocha quando fala isso. Assim como os compositores atuais não acham que o Fogo, a Chuva, o Mar ou um Leão são deuses. Mas você lê os salmos de Davi sem esse preconceito, e canta as músicas da sua igreja sem problemas. Porque o problema é apenas com o pinheirinho?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De novo, um peso, duas medidas. Não confunda cocô de grilo com crocodilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E os presentes de Natal? Sim, pode ser que houvesse um significado pagão por trás disso. Mas não tem mais! Simples assim. A humanidade ganhou o maior presente da história quando Jesus nasceu e eu reflito isso dando um presente pra minha esposa, um jantar pra minha família, ou uma gorjeta maior para o garçom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Temos LIBERDADE para REINVENTAR eventos culturais com um novo significado espiritual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Este é o segundo post de uma série de 3. Para ler o primeiro clique &lt;a href=&quot;/pt/natal-pagao-guia-definitivo-01/&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;, e para ler o ultimo &lt;a href=&quot;/pt/natal-pagao-guia-definitivo-03/&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/natal-pagao-guia-definitivo-02/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/natal-pagao-guia-definitivo-02/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Natal, uma festa pagã - Guia Definitivo [1/3]</title>
        <description>&lt;p&gt;Vamos direto ao ponto:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O natal NÃO tem origem pagã.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu nasci no mesmo dia que o Rubens Barrichello! Sabe o que isso significa? Isso mesmo, nada!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode tentar dizer que na casa do Rubinho há bolos e bexigas no mesmo dia que há bolos e bexigas na minha casa… sabe o que isso significa?!? Isso… Nada!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tentar misturar o significado de duas festas apenas porque elas compartilham a mesma data é ingenuidade (ou canalhice mesmo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por favor, Não confunda Tratado de Tordesilhas com tarado atrás das ilhas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sim, houveram festas pagãs que eram celebradas no inverno do hemisfério norte, uma delas, a celebração de saturno (&lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Saturnalia&quot;&gt;https://pt.wikipedia.org/wiki/Saturnalia&lt;/a&gt;). Essa festa era um grande acontecimento cultural. Todos participavam. Algo como o Carnaval ou as festas de São João.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns historiadores acreditam que, uma vez que ninguém sabe ao certo quando Jesus nasceu a igreja então decidiu celebrar o nascimento de Jesus no dia 25 de dezembro. Essa decisão traz alguns benefícios para os cristãos da época. &lt;strong&gt;(1)&lt;/strong&gt; Eles teriam uma festa para ir na mesma época em que toda a cidade estava em festa. Era uma alternativa ao evento pagão da época. Um ato de contra cultura, com conteúdo bíblico que protegia os cristãos da tentação. &lt;strong&gt;(2)&lt;/strong&gt; Essa era uma excelente maneira de introduzir Jesus ao mundo pagão. Os cristãos agora tinham uma festa na mesma época. Uma oportunidade de compartilhar a nova religião que estava chegando a culturas que nunca tiveram nenhum contato com o Deus de Israel, seus profetas e suas escrituras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse é um movimento comum de missionários. Pegar um evento cultural que é “ofensivo” as tradições cristãs e redimi-lo. Redefini-lo. Reinventá-lo com um novo significado. Não é isso que tradicionalmente fazemos com nossos retiros espirituais de carnaval?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O mesmo foi feito pelo próprio Deus através de Moisés. Desconhece-se com precisão a origem da circuncisão. O mais antigo documento escrito é proveniente do Antigo Egito (&lt;a href=&quot;http://www.unaids.org/sites/default/files/media_asset/jc1360_male_circumcision_en_0.pdf&quot;&gt;http://www.unaids.org/sites/default/files/media_asset/jc1360_male_circumcision_en_0.pdf&lt;/a&gt;). Essa já era uma prática Egípcia, muito provavelmente com significados religiosos, e o que Deus e Moisés fizeram? Eles pegaram este evento cultural e reinventaram ele. A maioria dos cristãos não tem problema com a prática da circuncisão pelos Judeus, mas não seria a origem ideológica de tal prática totalmente pagã? Porque usamos dois pesos e duas medidas (Aliás, uma prática muito comum na igreja evangélica atual)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro exemplo? Lucas nos conta em Atos 17 que Paulo utilizou-se de um elemento cultural para introduzir a pessoa de Jesus aos Gregos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Paulo pôs-se em pé no Aerópago e discursou: “É claro que vocês, atenienses, levam sua religião muito a sério. Eu, recém chegado, aqui, fiquei fascinado com a quantidade de santuários. Então, encontrei um deles com uma inscrição: AO DEUS QUE NINGUÉM CONHECE. Estou aqui para apresentar a vocês justamente esse Deus, para que possam adorá-lo com inteligência, sabendo, com quem estão lidando.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paulo fala que o Deus que ele anuncia é O MESMO que os atenienses honravam. Paulo dá um novo significado A UM ALTAR PAGÃO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se Moisés e Paulo puderam fazer isso, não me parece errado que os cristãos do quarto século tenham optado por fazer o mesmo. A igreja tem LIBERDADE para REINVENTAR eventos culturais com um novo significado espiritual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Este é o primeiro post de uma série de 3. Para ler o próximo clique &lt;a href=&quot;/pt/natal-pagao-guia-definitivo-02/&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/natal-pagao-guia-definitivo-01/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/natal-pagao-guia-definitivo-01/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Carta para uma velha amiga</title>
        <description>&lt;p&gt;Eu já estive lá antes. Já tive este brilho nos olhos e já senti esta mesma sensação. Meu coração batendo completamente descompassado e o suor frio escorrendo pela espinha. Eu lembro como se fosse ontem dessa adrenalina correndo pelo meu corpo, esta sobrenatural força me empurrando e a absoluta certeza de que juntos nós poderíamos quebrar a barreira do impossível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu me lembro como é sentir a coragem que apenas os jovens sentem. É impossível esquecer o quão maravilhoso foi me apaixonar por você pela primeira vez. Mal posso contar quantas noites eu passei em claro planejando o nosso futuro. Será que você se lembra? Eu varava noites em claro com meu velho violão no colo escrevendo as mais sinceras serenatas para você, e depois eu juntava meus melhores amigos e juntos nós te oferecíamos o melhor concerto do mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu confiei em você. Eu te dei tudo que eu tinha, não apenas uma, mas muitas vezes. Eu nunca senti este amor por ninguém além de você. Ele era puro, inocente, profundo, poderoso. Era eu por completo. Nada mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu lutaria por você. Que Deus me perdoe, eu ainda faço isso! Eu vi toda a sua beleza, mas eu também vi que quanto mais você ama alguém, maior é a dor que ela pode lhe causar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por que você fez isso comigo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu não diria que você jogou fora o meu amor. Você ME jogou fora!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu não fui apenas traído por você: Eu fui surrado, intimidado, zombado, envergonhado e abandonado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu nunca te deixei, foi você quem me jogou fora e fechou a porta na minha cara. Como um cachorro pulguento você me levou para bem longe e me abandonou lá para ser comido vivo pelos vermes enquanto eu lambia minhas próprias feridas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seria melhor se você apenas me dissesse “não”. Mas você fez questão de destruir cada um dos meus sonhos, até que não sobrasse mais nada. Você zombou dos meus talentos. Você me forçou a ir por um caminho onde nenhum dos meus talentos poderia ser usado para que assim eu perdesse a minha fluência e então me sentisse despreparado e inadequado mesmo para o cargo mais simples.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pior do que isso, você não machucou apenas a mim, mas machucou minha familia e meus amigos. Eu perdi todos eles e agora sou um estrangeiro, em uma terra distante de qualquer abraço porque você me empurrou para longe de tudo que um dia eu amei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As pessoas dizem que a pior dor é aquela que machuca a sua alma. Como posso me proteger disso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você sabe que eu sempre te amei. Eu larguei toda a minha razão só para estar perto de você novamente, para reconstruir nossos sonhos, e isso está me consumindo. Eu me odeio por estar amando você.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como foi que você me achou aqui? Por que você simplesmente não me esquece? Minhas feridas estavam finalmente cicatrizando e agora você aparece novamente. Aqui estou eu… de novo! Cercado por pessoas que amam você. Jovens, como eu fui um dia. Me dói tanto olhar nos olhos deles e ver eu mesmo… puxa, como dói&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por alguns minutos eu até esqueço toda essa dor e sorrio novamente, mas eu conheço você. Você fez a mesma coisa com tantas pessoas, porque nós ainda amamos você?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você machucou todos que te amaram. Você tratou mal todos os que te serviram. Por tudo que é mais sagrado, você matou aquele que mais te amou! Por que eu ainda estou aqui?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como uma esposa traída ou, um filho espancado, é tão dificil me aproximar de você novamente. Quando eu era jovem eu poderia correr 100 quilometros para te encontrar, e agora cada passo mais próximo de você é um sofrimento. Ninguém pode ver minhas feridas abertas, mas ainda hoje elas doem tanto quanto no dia em que elas foram feitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas eu tenho que ser justo também. Eu preciso te culpar por todas as coisas más que você fez, mas também preciso te culpar por algumas das mais incríveis memórias que eu tenho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nós fomos tão felizes por um tempo, você se lembra? Nós construímos uma vida juntos, ajudamos tantas pessoas. Nós nos divertimos e dançamos na chuva. Nós tivemos muitas noites de amor e todas as vezes que eu olho no espelho eu te culpo pelas minhas cicatrizes, mas eu também te culpo pelos músculos que eu tenho hoje. Eu sou mais forte por sua culpa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meu corpo quer correr de voce para o mais longe possível, para longe das suas dores, das suas memórias, das pessoas próximas a você e que me lembram de quem eu um dia fui, mas a minha alma e o meu coração te amam tanto que todas as vezes que eu tento dar um passo para longe eu dou dez passos para perto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso tudo é muito mais doloroso do que qualquer coisa que eu já senti antes. Eu te odeio. Eu te amo. Eu não acredito em você mas eu não consigo imaginar minha vida sem você. Eu adoraria nunca mais te ver mas eu sei que no próximo domingo eu estarei lá dando o meu melhor para reconstruir a nossa vida juntos, nossos sonhos, nosso mundo. Não pelo nosso bem, mas pelo amor que nós dois temos por Ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É bom te ver de novo, e eu me odeio por estar caindo de amores por voce de novo, querida igreja.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/carta-para-uma-velha-amiga/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/carta-para-uma-velha-amiga/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A letter to a dear friend</title>
        <description>&lt;p&gt;I’ve been there. I’ve had this same sparkling eyes. I’ve felt this same uncontrolled heartbeating and this cold sweat before. I remember this intense adrenaline running through my body, this almost supernatural force pushing me forward and this absolute certainty that together we could do the impossible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I remember how it is to feel the boldness that only the youngsters feel. I can’t forget how amazed I was when we fell in love for the first time. I can’t count how many nights we spent planning our future. Do you remember that? I used to write you serenades. I could sit down at my cheap guitar or my old piano and sing to you the most sincere songs. I would gather my friends and offer you the most beautiful concert you have ever had.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’ve trusted you. I’ve given myself to you not only once, but many times. Ive never had this love for anyone other than you. It was pure, naive, deep, powerful. It was me, completely. Nothing else.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I would fight for you. God forgive me, I still do that! I’ve seen your beauty, but I’ve also seen that the deeper the love, the more painful the wound.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Why have you done that to me?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I would not say that you had trashed my love. You have trashed me!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I was not simply  betrayed by you: I was beaten, bullied, derided, embarrassed and forsaken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I never left you, you threw me out and closed the doors to me. Like a flea-bitten dog I was driven as far as possible and then left there, to be eaten alive by monsters while licking my own wounds.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It would be easier if you had just said “no”. But you made it sure to destroy each one of my dreams, even the smallest one. You scoffed off my talents. You forced me into a path where neither of my talents could be used, so I would lose my fluency and feel unfit even for the simplest role.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Worse than that, you’ve hurt not only me, but my family and all my friends. I’ve lost them all, I’m alone in a foreign country with no arms to hug because you pushed me away from anything I ever loved.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;They say the worst pain is the one that hurts our soul. How do you protect yourself from that?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You know I’ve always loved you. I’d given up everything just to be close to you again, to rebuild our dreams, and it consumes me. I hate myself for loving you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;How could you find me here? Why don’t you just leave me alone? My open wounds were finally turning into scars when you showed up again. And now, here I am again. Surrounded by people who love you. Young people, like I was one day. It hurts me so bad to look into their eyes and  see myself on them oh, how that hurts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For a few minutes, I can even forget that pain and smile again, but I know you. You’ve done the same thing for so many people, why do we still love you?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You have hurt those who love you. You’ve mistreated the ones who serve you. For Gods sake, you have even killed the one who most loved You. Why am I still here?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Like a betrayed wife or a spanked child, it is just so hard to get close to you again. When I was young, I could run 100 miles to meet you, but now it hurts me so bad to take mere  5 steps closer to you. No one can see my open wounds, but they hurt as  much as they did on the day you made them.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ive got to be fair, too. I blame you for a lot of bad things, but I have to blame you for some of the most wonderful memories I have.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We’ve been so happy for a while, do you remember? We made a life together, we helped so many people. We had fun and danced in the rain. We had many nights of love and every time I look into the mirror I blame you for the wounds, but I also blame you for the muscles I have today. I’m stronger  because of you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My body wants to run from you as far as I can, run from your pain, from your memories, from the people who are close to you and remind me of who I used to be, but my soul and my heart love you so deep that every time I try to take a step away, I take 10 closer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It is more painful than anything I’ve ever felt. I hate you. I love you. I don’t believe  you and I don’t see my life without you. I would like to never see you again, but I know that next Sunday I will be there giving my best to rebuild our life together, our dreams, our wonderful world. Not for the sake of us, but for the love we both have for Him.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It is nice to see you, and I hate myself for falling in love again with you, dear church.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//a-letter-to-a-dear-friend/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//a-letter-to-a-dear-friend/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Penso, logo creio</title>
        <description>&lt;p&gt;Primeiro de tudo, eu não pretendo ter a resposta final para tudo. Como sir Isaac Newton falou, &lt;em&gt;“Se consegui enxergar mais longe é porque procurei ver acima dos ombros dos gigantes”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este assunto bem como a maioria dos argumentos que eu tenho meditado ultimamente já foram muito debatidos por grandes filósofos e cientistas atuais. Eu posso recomendar dezenas de livros e dvds com os debates se você tiver interesse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu também evitei escrever um texto muito longo. Muitas das explicações para cada um destes pontos tomariam muito tempo. Eu optei por deixar estas explicações de lado. Estou começando um podcast esse mês chamado “Siga as Evidencias” no qual eu planejo entrar nos detalhes sobre cada um destes argumentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este post tem como objetivo responder o desafio feito por alguns amigos sobre a veracidade de duas afirmações minhas neste último mês:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;A questão sobre a existência de Deus é muito importante;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fé é uma escolha racional, não algo místico que eu não tenho participação alguma.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;primeiro-vamos-observar-se-faz-alguma-diferena-se-deus-existe&quot;&gt;Primeiro, vamos observar se faz alguma diferença se Deus existe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Se não há um Deus:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; - Todo tipo de vida será extinta na morte
 - Não há imortalidade
 - O universo também será extinto
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Portanto a vida não tem:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; - Significado/Sentido Absoluto:
      - A vida de alguém não faz a menor diferença no destino final seja da
      raça humana ou do universo
      - Não há uma estrutura na qual a vida de um ser humano tenha alguma importancia

 - Valor Objetivo
      - Não há prestação de conta sobre escolhas morais
      - As escolhas morais são totalmente inconsequentes
      - Valores morais são ilusões enraizadas em nós através da evolução e da
      experiência social

 - Propósito Final
      - Sem imortalidade nosso destino é a extinção na morte
      - Sem Deus não há propósito, intenção ou objetivo pra vida
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Agora, é impossível viver consistentemente e feliz através desta cosmovisão ateia.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; - Se tentamos viver felizes
      - é porque inconsistentemente afirmamos um significado, valor ou propósito
      apesar de toda a falta de fundações objetivas para isso

 - Se vivemos consistentemente a esta cosmovisão
      - vivemos infelizes, uma vez que a vida é sem sentido, sem valor e sem propósito.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Uma vez que temos apenas estas duas opções, para mim é muito claro que a existência ou não de um Deus é a mais importante pergunta que nós podemos responder.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;segundo-ns-temos-que-comear-a-pensar-diferente-a-respeito-do-que--f&quot;&gt;Segundo, nós temos que começar a pensar diferente a respeito do que é “fé”.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Infelizmente nós deixamos secularistas definirem este termo para nós. O que eles entendem por fé é um “salto no escuro”. Eles pensam que nós simplesmente desligamos nossa mente e pulamos cegamente no abismo da religião.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A visão biblica da fé Cristã nunca teve nada a ver com um salto cego. Jesus mesmo era fixado na idéia de que nós podemos conhecer a verdade não apenas através de experiências místicas ou espirituais. Pelo contrário, ele ensinou que nós podemos conhecer a verdade a respeito de Deus, dos humanos e da salvação de maneira objetiva. Isto é, utilizando formas de investigação, evidências e um raciocínio cuidadoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma vez que a vida sem significado, sem valor e sem propósito é absurda (isto é, ilógica, contrária a razão, sem sentido, irracional) eu estimulo a mim mesmo para buscar respostas para estas perguntas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;o-que-a-cincia-a-cosmologia-a-fsica-e-a-filosofia-tem-a-me-dizer-a-respeito-disso&quot;&gt;O que a ciência, a cosmologia, a física e a filosofia tem a me dizer a respeito disso?&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;cincia&quot;&gt;Ciência&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Se nós colocarmos toda a história do universo em 24 horas. Nós não teremos nenhuma mudança significativa nas primeiras 19 horas. Então, em 2 minutos, tudo que nós conhecemos começará a existir. Todas as espécies que conhecemos. E depois disso, pelas próximas 4 horas (ou seja, até agora), não haverá nenhum tipo de evolução. Toda a suposta evolução acontece nesse período de 2 minutos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cosmologia&quot;&gt;Cosmologia&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nosso universo está expandindo e a cosmologia nos diz que é possível contrair o universo para o seu estado inicial. Isto significa que o universo certamente teve um começo, e portanto algo causou o universo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É bastante aceito que esta causa é algo imaterial e fora do tempo e espaço.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fsica&quot;&gt;Física&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Imagine uma régua na sua mão, agora faça uma marquinha nessa régua. Agora vamos fazer essa régua crescer, imagine ela do tamanho da sua casa, do seu estado, do tamanho de toda a terra, não… de todo o universo! Se você mover a marca que você fez um centímetro para cima ou para baixo, não faria muita diferença, não é? Afinal, essa régua é do tamanho do universo! Agora, esse é o tamanho da precisão necessária para a força da gravidade não nos destruir. Se a força da gravidade movesse um tanto quanto um centímetro comparado a todo o universo, toda a vida deixaria de existir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não apenas a gravidade é muito bem afinada mas também a força nuclear, a força eletromagnética, o raio de expansão do universo, a velocidade da luz, a uniformidade inicial da radiação, a distancia média entre as galáxias, a polaridade de uma molécula de água. A vida seria impossível se qualquer uma dessas variáveis fosse minimamente maior ou menor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Um homem honesto, armado com todo o conhecimento que está disponível para nós hoje, poderia constatar que o exato momento em que a vida começou foi quase um milagre. Há tantas condicionais a serem satisfeitas que a melhor definição é milagre”&lt;/em&gt; - Francis Crick, bioquímico e cético espiritual, ganhou o Premio Nobel por descobrir a estrutura molecular do DNA&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;dna&quot;&gt;DNA&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Se nós vissemos apenas algumas letras do alfabeto formando nosso nome na areia, na hora reconheceríamos um agente inteligente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O DNA humano contem mais informações organizadas do que a famosa Enciclopédia Britanica. Agora, se o conteúdo completo da enciclopédia britânica aparecesse em um código de computador achado em órbita no espaço, a maioria das pessoas diriam que isso é a prova da existência de vida extraterrestre inteligente. Mas quando vemos este mesmo DNA na natureza, nós explicamos que isso é a obra randômica do acaso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes são apenas alguns exemplos que apontam em direção a um Designer, um Criador. As escrituras judaicas antigas dizem que a criação é a evidencia empírica da existência de um criador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Portanto, minha fé é sim, resultado de um processo racional e de uma decisão lógica.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;eu-tambm-tenho-algumas-perguntas-a-respeito-do-que-os-naturalistas-e-ateus-tomam-como-certeza-absoluta&quot;&gt;Eu também tenho algumas perguntas a respeito do que os naturalistas e ateus tomam como certeza absoluta.&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;A teoria da evolução biológica é simplesmente irrelevante para a verdade do Teísmo Cristão. Genesis 1 admite todos os tipos de interpretação e em nenhum momento compromete-se com um criacionismo de seis dias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As dúvidas que eu tenho acerca da evolução biológica não são bíblicas, mas científicas. Elas são fantasticamente improváveis.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;É por acaso racional afirmar que a afinação do universo é o resultado de coincidências randomicas?&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;É racional afirmar que a vida é o resultado de um arranjo de moléculas que se deu por pura coincidência?&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;É racional afirmar que a aleatoriedade produziu o mundo que vemos a nossa volta?&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Apenas reações neuro-químicas produzem maravilhas como o amor, a compaixão e o auto sacrifício?&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Como um estado químico do cérebro leva até outro estado químico que leva até outro estado químico e assim gera uma lógica universal em todos os humanos?&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Então a escolha mais lógica é acreditar que o nada produziu tudo; a falta de vida produziu vida; a aleatoriedade produziu a sintonia fina do universo; o caos produziu a informação lógica; nenhuma inteligência produziu a consciência?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“O evolucionismo não tem nenhuma evidencia de fosseis transacionais. Sim, é razoável, mas sem nenhuma evidência”&lt;/em&gt; - Stephen Jay Gould / Ateu Americano, paleontólogo, biólogo evolucionista e historiador da ciência&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então porque algumas coisas podem ser razoáveis sem evidências e outras não?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darwin mesmo, em um momento de humildade, raciocina que &lt;em&gt;“A geologia não revela nenhuma ligação com a evolução, e essa talvez seja uma das mais óbvias objeções contra minha teoria.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais tarde, ele mesmo diria que ter como certeza absoluta que o olho humano é o resultado apenas da seleção natural e evolução é absurdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E que tal falarmos sobre o O DNA Humano? Ele tem uma incrível quantidade de informação. Você não ve informação em nenhum outro lugar da natureza. A Natureza pode produzir padrões, mas sempre que nós vemos informação - seja num livro ou num programa de computador - nós sabemos que há inteligência por trás disso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E mesmo que toda a teoria de Darwin estivesse completamente correta, ele não tenta explicar de onde a vida vem. Para alguém pegar as evidencias da micro evolução e aplicar ela como provas irrefutáveis da macro evolução é um enorme salto (de fé?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para que a teoria de Darwin funcione, ele precisa de um Universo, da Vida e de Informação. Alguém pode afirmar que tudo isso veio da sopa original, mas mesmo assim a pergunta continua: De onde vieram os ingredientes? E qual é a receita?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Se você quer fazer uma torta de maçã do zero, você primeiro deve criar o universo”&lt;/em&gt; - Carl Sagan&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A boa ciência deve seguir as evidências aonde quer que elas levem, incluindo um designer inteligente. Isso não é possível para um filósofo naturalista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bacon, o pai do empirismo, afirma que &lt;em&gt;“Deus nunca operou um milagre para convencer o ateísmo, porque o seu trabalho comum já é capaz de convencer qualquer um. É verdade que um pouco de filosofia inclina a mente do homem para o ateísmo; mas a profundidade na filosofia traz a mente do homem para a religião”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;concluso&quot;&gt;Conclusão&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Eu acho que é inconsistente exigir mais justificações das certezas Cristã do que da sua própria, mas isso é o que acontece frequentemente. Para que haja um julgamento justo, voce deve duvidar das suas dúvidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu concordo com a tese do Timothy Keller que diz que se você prestar atenção nas dúvidas que você tem a respeito do Cristianismo, e se você procurar respostas para suas certezas com a mesma força que você exige que os cristãos tenham pra deles, você irá descobrir que suas certezas não são tao sólidas quanto voce imaginava.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu recomendo que tanto os céticos quanto os crentes avaliem suas certezas, analisem as dúvidas do outro lado, tentem entender o que se passa do outro lado. No final desse processo, mesmo que voce continue o cético ou crente que voce sempre foi, você terá mais clareza sobre a sua posição. Isso trará um melhor entendimento, simpatia e respeito pelo outro lado, muito mais do que existia antes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu tenho achado resposta para estas perguntas e muitas mais. Elas não são respostas isoladas; elas são argumentos confiáveis de qualquer ponto de vista, seja ele científico, filosófico, cosmológico ou histórico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Através dessas respostas eu posso construir uma estrutura que me dá o que eu preciso para que minha vida tenha significado, valor e propósito e portanto não seja mais absurda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Eu acredito no Cristianismo como acredito que o sol nasce todo dia. Não apenas porque o vejo, mas porque através dele eu vejo tudo ao meu redor”&lt;/strong&gt; - C S Lewis&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Apr 2016 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/penso-logo-creio/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/penso-logo-creio/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>I think, therefore I believe</title>
        <description>&lt;p&gt;First of all, I do not intend to have the final answers. As Sir Isaac Newton once said, &lt;em&gt;“if I have seen further it is by standing on the shoulders of giants.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This subject, as well as most of the arguments I have lately come to reason about, have been well debated by many great philosophers and scientists of our age. I can recommend you dozens of books and videos with the debates.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Let’s also keep in mind that I’m trying to avoid TLDR text here. So, I will not go deep in the explanation of some of my conclusions. I am starting a Podcast this month called “Following the Evidences” where I plan to give more details for each step.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’ve been challenged by some friends about the veracity of two affirmations I’ve given this past month.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;The question about the existence of God is crucial;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Faith is a reasoned choice, not something mystical in which we have no role to play.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;first-lets-see-if-it-does-make-any-difference-if-god-exists&quot;&gt;First, let’s see if it does make any difference if God exists.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;If there is no God:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; - Every type of life we know will be extinct in death
 - There is no immortality
 - The universe will also face extinction
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Therefore, life has not:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; - Objective Meaning
      - One’s life makes no difference to the outcome of the universe
      - There is no framework within man’s life can seem to matter

 - Objective Value
      - There is no moral accountability
      - Moral choices are inconsequential
      - Moral values are delusions ingrained into us by evolution and social experience

 - Objective Purpose
      - Without immortality, our only destination is extinction in death
      - Without God, there is no purpose for life
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Now, through this atheistic worldview, it is impossible to live consistently and happy&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; - If one live happily
      - It is because one is inconsistently affirming some type of meaning, value and/or
      purpose, despite the lack of objective foundations for it.

 - If one live consistently
      - One will live unhappy since one’s life is meaningless, worthless and purposeless
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Since the only two options we have are pretty clear, the existence or not of a God is one of the most important questions we can ever answer.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;second-we-have-got-to-start-talking-differently-about-faith&quot;&gt;Second, We have got to start talking differently about “faith”.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Unfortunately, we have let the secular world and antagonists like Bill Maher define the term for us.  What they mean by “faith” is blind leaping. They think we have simply disengaged our minds and leapt blindly into the religious abyss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The biblical view of saving Christian faith has never had anything to do with blind leaping. Jesus himself was fixed on the idea that we can know the truth-and, not just in some spiritual or mystical way.  Rather, he taught that we can know the truth about God, humans, and salvation objectively. That is the very best forms of investigation, evidence, and careful reasoning.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Since the life without meaning, value and purpose would be absurd (illogical, contrary to reason, meaningless, irrational) I urge myself to look for answers to those questions.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;what-does-science-cosmology-physics-and-philosophy-have-to-tell-me-about-it&quot;&gt;What does science, cosmology, physics and philosophy have to tell me about it?&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;science&quot;&gt;Science&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;If we compare the whole history of the universe with a 24 hours clock. We would have no changes for the first 19 hours. Then, in 2 minutes we have something huge happening, and we would have all the species we know today. After that, we would not see any macroevolution happening.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cosmology&quot;&gt;Cosmology&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Our universe is expanding, and Cosmology says it is possible to contract the universe to its initial state. It means that the universe does have a beginning indeed, and therefore, something has caused the universe to exist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It is reasonably accepted that this cause has to be immaterial and beyond space and time.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;physics&quot;&gt;Physics&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Think about a rule in your hand; now you set a mark on this ruler. Now let’s grow this rule: consider a rule as big as your house, as your state, as the entire earth… now think about a rule as big as the whole universe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you move one inch the mark you’ve made in a ruler as big as the entire universe it would not be that big difference, right? Now, this is how precise the gravity force is. If we move the gravity force as much as one inch compared tho the whole universe, it would be impossible to exist life at all.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Not only gravity is very well fine tuned but the nuclear force, electromagnetic force, expansion rate of the universe, velocity of light, initial uniformity of radiation, average distance between galaxies, polarity of the water molecule. Life would be impossible if any of those variables were a tiny bit greater or smaller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“An honest man, armed with all the knowledge available to us now, could only state that in some sense, the origin of life appears at the moment to be almost a miracle, so many are the conditions which would have had to have been satisfied to get it going.”&lt;/em&gt; –Francis Crick, biochemist and spiritual skeptic, shared the Nobel Prize for discovering the molecular structure of DNA&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;dna&quot;&gt;DNA&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;We have only to see a few letters of the alphabet spelling our name in the sand to recognize at once the work of an intelligent agent. Now Human DNA contains more organized information than the Encyclopedia Britannica. If the full text of the encyclopedia were to arrive in computer code from outer space, most people would regard this as proof of the existence of extraterrestrial intelligence. But when seen in nature, it is explained as the workings of random forces&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Those are just a few examples that point towards a Designer, a Creator. The very old Jewish Scriptures says the creation is a empirical evidence of a creator.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Therefore, my faith is indeed, the result of a rational process and a logic decision.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;i-also-have-some-questions-about-what-naturalists-and-atheists-take-for-granted&quot;&gt;I also have some questions about what naturalists and atheists take for granted.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;The theory of biological evolution is simply irrelevant to the truth of Christian Theism. Genesis 1 admits all matter of interpretations and is not by all means committed to six-day creationism.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The doubts I have about biological evolution are not biblical, but scientific. They are fantastically improbable.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Is it rational to say that fine tuning is the result of random coincidences?&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Is it rational to say that life is the result of the coincidental arrangement of molecules?&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Is it rational to affirm that randomness produced the world we see around us?&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Did neuro-chemical reactions produce wonders such as love, compassion, and sacrifice?&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;How does one chemical state in the brain lead to another chemical state that leads to another and it produces universal logic?&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;So, the most logical conclusion is to believe that nothing produces everything; nonlife produces life; randomness produces fine-tuning; chaos produces information; unconsciousness produces consciousness?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Evolution has no evidence of transitional fossils. It is reasonable, but with no evidence”&lt;/em&gt; - Stephen Jay Gould / Atheist American paleontologist, evolutionary biologist, and historian of science&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So how does something is reasonable but with no evidence? And why only some things can be reasonable with no evidence?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darwin himself, in a humble quote, reasons that &lt;em&gt;“Geology does not reveal any chain, and perhaps it is the most obvious objection against my theory”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Later on, he says that take for granted that a human eye is the result of natural selection and evolution alone is absurd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Human DNA has a lot of information on it. Now, you do not see information in any other place in nature. Nature can produce patterns, but whenever we see information—whether it’s n a book or a computer program—we know there’s intelligence behind it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And even if Darwin and his theory were completely right, he does not even try to answer the question of where life comes from. To take the examples of micro evolution and apply that as evidence of macro evolution is a huge leap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For Darwin’s theory works, he needs The Universe, Life, and Information. One may say it came from a soup, but the questions still stand: Where did the ingredients come from? Where is the recipe?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“If you wish to make an apple pie from scratch you must first invent the universe”&lt;/em&gt; - Carl Sagan&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Good science should follow the scientific facts where they lead, including an intelligent designer. What is not possible for a philosophical naturalist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bacon, the father of empiricism, affirms that “God never wrought miracle, to convince atheism, because his ordinary works convince it. It is true, that a little philosophy inclineth man’s mind to atheism; but depth in philosophy bringeth men’s minds about to religion.”&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;I think it would be inconsistent to require more justification for Christian belief than you do for your own, but that is frequently what happens. In fairness you must doubt your doubts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I agree with Timothy Keller’s thesis that if you come to recognize the beliefs on which your doubts about Christianity are based, and if you seek as much proof for those beliefs as you seek from Christians for theirs - you will discover that your doubts are not as solid as they first appeared.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I commend two processes to the readers of this post. I urge skeptics to wrestle with the unexamined “blind faith” on which skepticism is based, and to see how hard it is to justify those beliefs to those who do not share them. I also urge believers to wrestle with their personal and culture’s objections to the faith. At the end of each process, even if you remain the skeptic or believer you have been, you will hold your own position with both greater clarity and greater humility. Then there will be an understanding, sympathy and respect for the other side the did not exist before.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I myself have done that and found answers to all those questions and much more.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;They are not only isolated answers; they are trustworthy arguments from any standpoint. Scientific, Philosophical, Cosmological and Historical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Through those answers, I can construct a framework that gives me what is needed for my life have meaning, value, and purpose and therefore not to be absurd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“I believe in Christianity as I believe that the sun has risen, not because I see it but because by it I see everything else” - C S Lewis&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Apr 2016 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//i-think-therefore-i-believe/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//i-think-therefore-i-believe/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tchau 2015</title>
        <description>&lt;p&gt;Eu me recordo muito bem da noite do dia 31 de dezembro do ano passado. Eu e a Jo caminhávamos tranquilos de volta pra casa, felizes com o jantar que tínhamos desfrutado e eu, todo ingênuo, falei pra ela: “Eu espero que 2015 seja igual 2014, se for assim está ótimo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não foi preciso esperar mais que 3 semanas para termos nossa vida sacudida de cabeça pra baixo. Ainda em janeiro nós tivemos péssimas notícias na empresa. Foram dias muito dificeis, de muito stress e muita, muita incerteza. Durante os primeiros 3 meses do ano, os mais dificeis, tivémos várias visitas do Brasil aqui. Foi uma mega lição de praticar o auto controle, superar as dificuldades e tentar ser um bom amigo e recebê-los bem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, 2015 foi um ano como tantos outros, onde nós planejamos um monte de coisa e a maioria delas saíram diferente do que havíamos planejado. &lt;strong&gt;A arte da improvisação&lt;/strong&gt; foi mais uma vez utilizada frequentemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muita coisa boa aconteceu em 2015 também. E eu quero guardar alguns minutos para me inspirar nos conselhos do israelita profeta Jeremias e &lt;em&gt;“Eu nunca vou me esquecer dos problemas, do sentimento de estar perdido, do gosto da cinza e do veneno que eu provei. Eu me lembro muito bem disso tudo - ah, como eu me lembro do sentimento de atingir o fundo do poço. Mas há outra coisa que eu me lembro muito bem, e lembrando disso eu me encho de esperança”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu me lembro dos dias com a minha melhor amiga. Dos incontáveis dias que fomos a praia, seja na Califórnia ou no Hawaii. Dos dias que fizemos exercício juntos, subimos montanhas em Hollywood e Malibu, Fizemos trilhas em Palos Verdes e no Waimea Canyon, andamos de carro, passeamos, fomos ao cinema em Hollywood ver Star Wars, comemoramos 10 anos de casamento no restaurante de Uma Linda Mulher em Beverly Hills e dividimos nossos sonhos e nossas dificuldades. Eu tenho certeza que quando eu fechar meus olhos pela última vez, você será a maior memória que levarei comigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu recebi amigos em casa, amigos queridos, que nos enchem de combustível para seguir com a aventura que é morar tão longe. Vilson e Dai, Fábio e Débora, Thiago, Carol e Noah! Foi ótimo ter vocês aqui, ao fechar este ano, vocês fazem parte das melhores lembranças dele. Obrigado pelo carinho!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meus pais vieram me visitar. Não há palavras suficientes para explicar o que este tempo entre julho e agosto deste ano significaram para mim. Quanto tempo longe, quantas lágrimas, quantas incertezas e depois de tudo isso, quantas horas de diversão, carinho e novas lembranças criadas. Amo vocês, foi ótimo tê-los aqui e estou contando os dias para a próxima vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2015 eu viajei, como sempre, Portland, costa da Califórnia e Hawaii. Eu fui a shows, U2 e TobyMac (de novo!), fui a corrida de Formula Indy, jogos da NBA, UFC, Museus, Jardins, Campeonatos de Surf, enfim, a vida foi de novo uma diversão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu reli o que escrevi em 2012, 2013 e 2014 e cada vez mais eu chego a conclusão de que a vida é o que acontece enquanto nós planejamos o que fazer da vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meu coração e minha oração é para que Deus me dê sabedoria para aproveitar cada dia aqui, fazer cada momento valer e ser sábio em cada decisão. E que eu possa abraçar a esperança em tempos ruins, porque se eu parar pra olhar o quanto eu tenho a agradecer, vou acabar não tendo tempo para sentir medo ou provar o gosto da incerteza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016, lá vamos nós!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/tchau-2015/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/tchau-2015/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tchau 2015</title>
        <description>&lt;p&gt;It is easy for me to remember my wish back on December 31 last year. I told my wife: I have no new things to ask for 2015, I just wish it can be as good as 2014 was.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It took no more than three weeks for me to realize that this wish would not be granted. At least, not the way I had pictured it in my mind. January brought bad news for business. Evil and dark days, full of stress and a lot of questions about the future. At the same time, we hosted friends from Brazil. Nice people that had no idea what was happening in my personal life. I had to exercise a lot of self-control to overcome my inner fears, so I could try to be the friend they deserved.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After all, 2015 was a year like many others; we planned it very well and… life happened. We had to improvise a lot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, watching the last sunset of 2015 I can remember a lot of bad things that happened this year. Yes, I can write a page full of disappointments, loneliness, and stress. However, I’m gonna try to listen to the Israelite prophet Jeremiah:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;I’ll never forget the trouble, the utter lostness, the taste of ashes, the poison I’ve swallowed.
I remember it all—oh, how well I remember— the feeling of hitting the bottom.
But there’s one other thing I remember, and remembering, I keep a grip on hope.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So, I will save this last few hours of the day to be grateful. God has been so good to me this year.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I remember all the amazing days I spent with my best friend. Countless beach days. Good partnership in the gym. The beautiful days hiking in Hollywood and Malibu or the exhausting trails in Palos Verdes or Waimea Canyon. We’ve ride cars, airplanes, helicopters, bikes, surfboards. We’ve seen Rocky and Star Wars, we had a 10th-year anniversary dinner at the Pretty Woman’s restaurant in Beverly Hills. We’ve shared dreams and nightmares, and we’ve done everything together. I’m pretty sure that, when the last day comes, the last breath will be full of memories of you and the amazing days you gave me in this crazy life. Love you, Joana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’ve hosted my parents here in California. Oh man, there are not enough words to describe the feelings. We’ve been apart for so long; I’ve cried so many lonely tears, so many incertitudes about the future. But after all, I could finally show you “My city”. My places, my favorite restaurants, my favorite beaches. We’ve created so many new memories that I can’t wait to meet you again.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 had tons of cool trips and events. Portland, PCH, Kauai, U2, TobyMac(Again!), Indycar, NBA, UFC, WSL, Museums… man, I had a ton of fun!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’ve read again what I wrote back in 2012, 2013 and 2014 and as much I live as much I learn that life is what happens while I’m planning life.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My prayer for 2016 is that God make me wise to enjoy each day here, that I can make each moment count and that I can remember that at the very last I should never forget to hug my loved ones, be a good friend and have a grateful heart, because if I fill my mind with things I’m grateful for I will have no time to be stressed or upset.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016, here we go!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//tchau-2015/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//tchau-2015/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
